[整合]關西十日之旅超展開

原post：

之前去關西旅行嘅Live遊記因爲時間不足
有唔周全嘅地方，寫到1999
所以決定重作 今次好俾心機寫
俾多次機會啦

旅行時間係2017年2月2-11日
其實係臨開Sem前突然決定放肆出走
希望同巴打一齊交流遊日心得
請各位多多指教

目錄

—Day 1 經香港轉機—>抵達関西空港—>新大阪酒店check in
—便利店/自販機推介篇

—Day 2 姬路城—>神戸—>有馬溫泉 —有馬溫泉預約攻略篇

—Day 3 有松—>名古屋城—>名古屋

—Day 4 通天閣—>大阪城—>道頓堀

—Day 5 佐和山—>彥根城—>近江八幡水鄉めぐり

—Day 6 奈良—>金沢
—白川郷交通安排篇

—Day 7白川郷

—Day 8嵐山—>金閣寺—>衹園—>八阪神社—>清水寺—>伏見稻荷大社

—Day 9郵局寄手信—>難波購物—>《戰國·The Real》

—Day 10 酒店check out—>関西空港—>經香港轉機

—總結

會唔會chur 左少少 個行程

其實唔難
有兩日好hea ~

Day 1

經香港轉機

個天灰到⋯
降落之前見到霧霾仲以為落雨
雖然能見度低但最後無事
如期出發去大阪

航程3小時25分鐘
食個垃圾餐 話咁快就到
大約當地時間9點到埗
搭接駁列車去入境大堂
班次好密，2分鐘車程就到
入境好簡單 人唔多唔使排隊
連行李都唔洗過機
15分鐘已經完成
過程輕鬆簡單 真係抵讚

一出到嚟會見到一排WiFi強租借站

可以即場租，但網上預約登記平好多

主要較抵有呢兩個：

更多資訊請參考 日本上網卡 Wifi蛋 懶人包 post

過天橋去到JR ticket office

買《Haruka快線 + Icoca IC card套票》
網站有詳細介紹、價目表，可以出發前網上預訂

前面一堆蝗 等咗半個鐘先買到
職員會俾張表格俾你有埋圖 照住講要咩嘢號碼就ok 佢會用計數機㩒個價錢俾你睇
就算你啞都一樣無問題

拎完套票之後仆落去坐Haruka
水牌寫《はるか》
去新大阪約1小時15分鐘

今次住宿選擇新大阪負皮王
《LiveMax新大阪》
8晚送1晚 見價錢抵屌 膽粗粗試吓

空間好細算可以接受
勝在設備齊全
有叮叮方便好多

廁所企理但係個浴缸好戇鳩
要90度打側身先沖到涼

放低晒行李第一時間落Law仔補給
坐咗兩程飛機合共11.5小時
食咗3餐CX無味份子料理
想食返一餐正正常常

於是買咗
兩技 Suntory烏龍茶
Pudding
焼きそば
バウムクーヘン
承惠865円
作為旅程第一餐 抵到爛呀

焼きそば ok啦無咩特別
但對我嚟講係一種解脫
起筷一刻心裡感動

布丁就出晒名好食唔使我多講
佢最正就係超香烘焙味
甜度適中 口感又滑

バウムクーヘン
同無印買到嘅款式差唔多
好抵又飽肚 又唔會食到口乾
我唔鍾意太甜 所以呢個啱晒我

一路食一路撈電視汁
零晨2-6點連播《クズの本懷》（人渣的本願）另外仲有真人版，都係深夜檔播

劇情幾刺激 但女主正公廁頂唔頂
轉台全部都係師奶購物頻道

結論就係：廣告先係皇道

食飽又未想訓住 一於出去散吓步

新大阪夜晚意外地寧靜
車都唔多架 住係度好舒服

我都想如果我係日本人⋯
租公寓、朝早逼電車、收工直落居酒屋⋯⋯

唉～第一晚都未過就對呢度沈撚晒船
巴打們又有冇諗過住日本先 ？

希望year3 可以exchange 嚟日本玩一年
返到去要勞力刷吓grade先得

Day 1 完

便利店/自販機 推介篇
嚟得日本
每晚去便利店買宵夜啤酒是常識吧
或者去汽水機清散銀都唔錯呀

森永の焼プリン🍮 140g / 120円

好香烘焙味 而且焦糖份量適中
唔會蓋過蛋香
果陣香味就好係焗完十個蛋糕一樣香
加上口感滑又爽口
最佳飯後甜品無誤

［Lawson］旨辛メンマ 75g / 208円
筍干

完勝泡菜 唔多人提嘅隱世美食 必試
單食/佐酒/幫杯麵加料又得 得咗

［Lawson］からあげクン 5個 / 216円
炸雞超好味 入親Law仔都食

有regular red cheese 3種口味
Red最正

同關東煮一齊食唔洗怕熱氣
簡直係無敵組合

［7仔］煮玉子おむすび🍙 140円

神作飯團 毋須多講
呢個係唯一想去7仔嘅理由

［Lawson］ロースとん勝!カレーサンド 350円
咖哩炸豬排三文治

由Coco壱番屋 監製
叮熱咗真係好好食 個味道好豐富
會一改你對三文治嘅印象 一洗劣食感覺
佢贏在個咖哩好野味 成個味道完全昇華到另一個境界

じっくりコトコト 190g / 115円
神作栗米忌廉湯
真係冬天第一熱飲

料都好足 好暖胃 冬天一定要飲

大納言しるこ 185g / 115円

想要多甜就揀紅豆湯啦
都係飲完全身都好暖
料多過栗米湯 誠意之作

Suntory 烏龍茶 500ml / 129円

食肉獸必備 消滯解油 例如食燒肉放題就一定要隊返枝 好爽
減緊肥又想食肉有特濃版 350ml / 150円

Wonda 金の微糖 185g / 115円

平時飲開機沖咖啡
覺得呢個完全係兩個世界
好香、平時完全唔落糖都覺得個糖份真係黃金比例 佢個名無改錯
起初因為個名好巴閉先去試飲
宜家已成為我嘅咖啡首選

ペプシ リフレッシュショット 200g 115円
Pepsi Refresh shot

痴孖筋 雙倍咖啡因 超多氣
爽到不行 飲一淡清晒成個喉嚨
即時醒神 OT/趕deadline最強補血藥
不過唔可以飲太多

本篇完

巴打們有咩心水

見到day8唔知講咩好
我自己行咁快都要用兩日多少少先完

睇就好多景點 其實祇園至清水寺先算一個景點
都係4個景點姐

LM

Day 2
8點起身整裝待發去姬路
由JR 新大阪 搭 東海道・山陽本線 去 姬路

9點列車開出 9:30到神戸 10:10到姬路

一出站就被神聖嘅天守閣吸引著

好鍾意呢道風景 睇到時代變遷 新舊交替嘅面貌
昔日城下町成為金融中心、百貨、商店街
建築物整齊分站兩邊迎接觀光客
可以清楚睇見姬路城高高在上，英姿颯爽

沿大手前通り前進

難得商店街暢通無阻唔使同人逼
不妨放慢步調欣賞呢個簡單而迷人嘅城市

同鴨仔團一齊過馬路

由櫻門橋進入

通過大門手去到三の丸 廣場
眼前毫無障礙
威風凜凜嘅天守、連綿不斷嘅城牆盡入眼簾
眼前所見就如白鷺展翅

宜家大家見到嘅係第三代設計
約1600年出自池田輝政手筆

放低1000大洋後
正式踏入世界文化遺產 國寶 姬路城
去到菱の門

係唯一保留晒櫓柱、長押、舟肘木等細節嘅現存城門

影相最佳位置 三國堀
呢個水池原來大有可為
令敵人無法翻牆 誘導敵軍打散部隊兵分兩路
真係好佩服設計當中嘅細節

經過土塀後係狹小而最難攻入嘅にの門

一個優美嘅角落

喺壯大嘅迷宮中一個只有膊頭高度嘅門口
竟然係通往天守閣最快嘅門口 連心理戰術都有考慮周到
ほの門毫不起眼 原來危急時可以用泥砂埋門封路

沿途數住一個個狹間

經過東小天守

除鞋入去大天守

城內縱橫交錯嘅棟樑交織出一段起伏跌宕嘅歷史

樓梯中間就係西大柱

整個天守就好似四件積木由大至小堆疊而成一樣 手指一點就會散 欠缺抗震能力
所以須有兩支大木柱好似串燒一樣連起四部分
提供支撐防止分離
東西大柱係天守中最為關鍵嘅零件
係潮聖重點之一 姬路城嘅精神支柱

天守頂層有小神社
姬路城避過二戰空襲同阪神大地震 奇跡生還
你信唔信姬路城係受到神之加護呢？

望向JR方向 宜告攻略成功！

順路由另一邊落樓

連角落都可以掛武器

不得不提 武者隠し
係一個連住狹窄通道嘅暗室 探個頭入去隨時中伏

被籠城時 天守可以作為武器庫

走出天守前一片空地
原址係作為御殿嘅備前丸
可以最近距離欣賞天守閣

土壁牆身用上被叫作「白漆喰」嘅塗裝
可大幅提升耐火性
當中包含石灰粉 所以係陽光底下一片雪白
加上簷/破風姿態優雅

所以姬路城又被稱為白鷺城

由左起為乾小天守、西小天守、大天守

天守主體同其他望樓相連接 型成天守群
為之連立式天守
所以天守四方八面都難攻不落 高深莫測

通過最後一扇門 りの門 完成天守閣攻略

睇埋西の丸百間廊下
簡單講就係一條長走廊
規模亦係史無前例

另一絕佳影相位

經過仔細端詳
呢個世上，我已經搵唔到更巧奪天工嘅古建築
世界文化遺產當之無愧
姬路城世界第一

對日本人而言 姬路城更加象徵住昐望同奇蹟

二戰時期飽受戰火蹂躪
姬路市化為一片焦土
唯獨姬路城迄立不倒
姬路城永不破滅
無論情況幾嚴峻 日本一定會撐過去
天佑日本 祝福福島 熊本

留名等更新

後日去關西, 氣象廳話5-11度,想問其實凍唔凍?

宜家係大阪表示中午會好撚熱
著住件heat tech會死 一到中午同搭地鐵熱到我

好啦 今日早知去金閣寺 清水舞台俾竹圍住左

5月頭去大阪有咩要注意

唔凍 除非落雨

一件冬季外套夠晒
再加件Gore Tex/防水風褸
以防雨天濕身

室內/交通工具開晒暖氣
凍亦可以隨時衝入便利店食關東煮 買暖包
所以唔使擔心太多

我行白川鄉 2度 貼咗暖包就出汗

我就係為咗清水寺先突然決定去旅行

如無意外 5月都多雨 高低溫差可達10度

去勝尾寺 仲可以趕得切賞櫻
（當然只係預測、起程前請再check)
可以睇一睇賞櫻情報post

隊返枝波子汽水
好撚懷念
休息夠開始打文

講起姬路城嘅傳奇
就不得不提大河劇《軍師官兵衛》

黑田官兵衛 —— 一生不敗嘅天才戰略家
正是出自姬路

姬路起初只係一個營寨，算不上「一座城」

初代姬路城 1346年由赤松貞範建造

1545年落入黑田家手中

1568年青山土器山之戰，兩父子以300人死守姬路城，劣勢下敵退赤松政秀3000兵力

1576年信長討伐毛利氏
秀吉被命為先鋒由播磨國展開攻勢
姬路城首當其衝
官兵衛不戰而降向秀吉獻城
成為其左右手

1580年官兵衛修築三層天守閣，姬路城 成為天下人 豐臣秀吉嘅基地

姬路城背山面海，先天條件優厚
作為連接東西方嘅樞紐角色，對秀吉勢力擴張最為關鍵

所以姬路城對秀吉嘅霸業，遠比後來嘅大阪城重要 兩者對比即高下立見

去大阪城打卡影相晒命嘅遊客
永遠唔會明白登城嘅意義
當你可以搭𨋢登頂，你就知道⋯
大坂城已不復存在（之後再講）

與其停留喺打卡自拍呃like嘅層次，
不如登上天守閣頂端，用廣闊視野察看事物
你嘅旅程將會得到更多難能可貴嘅體會

姬路城攻略篇 完

唔該巴打

走一轉古城，已經過咗2個半鐘頭
輕輕的離開姬路

去神戸市,新幹線最快
EVA 500系

想朝聖就一定要睇清楚埋站時間表

Menu-->Travel Information

回到正題
由 姬路 搭 東海道・山陽新幹線 のぞみ 到 新神戸

15分鐘即到 快電車一倍

出站後走10分鐘

走上去就係異人館

其實就係一個洋館群 昔日外國移民嘅住宅

入場費一間200円至500円不等
想睇嘅朋友，問你一個問題：
你會唔會俾錢去參觀錦繡花園？
會>我走先 ，唔阻你睇啦
唔會>留返啲錢食神戸牛啦

精明嘅你已經作出選擇⋯

你問我為咩去神戸？
食！

於是去神戸三宮附近
公認高質鐵板神戸牛《モーリヤ》

車站附近有水牌引路 ip都唔使check就搵到

日本, 〒650-0012 兵庫県神戸市中央区中央区北長狭通１丁目９, 北長狭通1−9−9, 第一岸ビル

我2點鐘walk-in 好彩有一個位唔使等
當然你可以上網預約

巴打們不妨book師傅位睇

落單之後店員先拎牛肉俾客人過目
可以幫你影埋相先俾師傅燒
我叫人直接燒 店員見我咁爽快都嚇一跳

我揀咗 A5 神戸牛臀肉 150g 6900円
連稅7450円
連埋套餐 有牛排 西湯 茶/咖啡 飯 菜 沙津

雖然雪花唔靚 但呢個正正係神戸牛特色
較少油脂換嚟更爽口感
入口淡淡咸香 鮮嫩多汁
然後口中有幾陣暗湧
肉味一浪接一浪 有節奏有層次地落在舌尖上
唔膩但無阻油香散發 齒頰留香
配上唔同調味料 就似穿梭於7～8個時空一樣
味道既相同又不同
要知道平日食到無雪味嘅牛排係有幾難
食材新鮮上乘 難怪大家讚不絕口

神戸牛貴得物有所值
唔好因爲價錢而放棄，絕對會後悔㗎～
最多咪返到香港勤力啲囉

做完敗家仔 帶住3分內疚7分淘醉
暫別神戸市

多謝巴打仲睇緊

想問下有馬溫泉如果唔住宿 需唔需要預約?
期待有馬篇

留明

邊有可能行得哂，除非全程都係門口行下就算

到時會講吓時間分配

如果我門口行吓 唔會影到咁多相⋯

有馬篇會講 敬請期待

多謝巴打返嚟

見你前面d行程hea到
但後面又完全唔同晒

我自己去京都果日都
嵐山->天龍寺->金閣寺->京都御院->八阪神社->清水寺

我果期仲要係夜晚開放清水寺先行得晒
覺得你仲勁

前面都唔係好hea姐
有啲地方想留耐啲

京都景點好集中 所以一啲都唔難

山長水遠長途跋涉旅行
絕對唔輕鬆
坐兩程飛機令人身心俱疲
所以第一日以溫泉作結
就係最明智之舉！
去神戸有咩可能唔去《有馬溫泉》先

由《モーリヤ》行去旁邊 三ノ宮

搭 地下鉄 西神・山手線 去 新神戸

轉 北神急行電鉄 北神線 去谷上

再轉 神戸電鉄有馬線 去 有馬口

最後行去對面月台再搭一站 到達 有馬溫泉駅🚉

好似好複雜 其實只花30分鐘

簡單版：
三ノ宮-->新神戸-->谷上-->有馬口-->有馬溫泉

終於到達溫泉區

有馬溫泉貴為 日本三古湯之一
於溫泉番付中奪得最高排名：西大關
即係西日本第一名

文字紀錄最早於631年舒明天皇已曾到訪此地
經歷戰亂一度荒廢

後來豐臣秀吉著手復興有馬溫泉
以致今日大家可以分享豐富溫泉資源
多得太閣殿下努力不懈

此地最大賣點
就係獨有嘅「金湯」
今次予約咗貸切風呂（私人溫泉）浸金湯

去到溫泉旅館《兵衛尚陽閣》
日本, 〒651-1401 兵庫県神戸市北区有馬町１９０４

旅館資料請留意 有馬溫泉預約篇

Check-in後跟住呢幅地圖去行溫泉街

行條斜路第一個溫泉就係 金の湯

公用金湯風呂
出面有免費足湯浸腳...一堆支那人喺度放低行李洗腳
〒651-1401 神戸市北区有馬町833

山椒彩家（川上商店）
有馬山椒、世界級七味粉
〒651-1401
神戸市北区有馬町1172

有馬籠
唯一承傳古法工藝 製作販賣有馬籠嘅商店
感覺似係去睇美術館展覽一樣
發揮竹嘅彈性造成驚為天人嘅藝術作品同時不失實用⋯⋯我都想我有錢買⋯
〒651-1401
兵庫県神戸市北区有馬町1049

再行上去深處就係 銀の湯
共用風呂之一 有碳酸泉 放射能泉
〒651-1401 神戸市北区有馬町1039-1

銀の湯對住牆上手字相當秀麗

之後去睇天神泉源

溫源位於有馬天神社
〒651-1401 兵庫県神戸市北区有馬町

冇咩人會特別行上嚟
聽唔到廣東話、蝗語

只有我自己靜靜地
目不轉睛睇住蒸氣騰騰湧出
好激動好熱血

即刻狗衝去入浴

沿路返去《兵衛向陽閣》

天色漸漸昏暗

7仔有宅配便服務
因為要穿過橫街窄巷
必須用呢種超迷你送貨車

返到去旅館 兵衛向陽閣
今次予約咗《朝霧》・金湯
金湯係含鐵嘅氯化鈉溫泉
鐵質接觸空氣會氧化
使泉水變成淡啡色而得名「金湯」
利申先 我係文科仔

基本上所有私人溫泉係唔可以walk-in 或單買
必須住宿或日帰り(Day Plan)連午餐/晚餐

我訂咗Dinner Buffet Plan
8500円 只可以用公共浴場
加4100円 訂私人風呂 50分鐘
可選朝霧・金湯/夕霧・銀湯
埋單加75円入湯稅

總共 12675円
私人溫泉加自助晚餐 即日走真係幾抵玩

旅館好大、由東南西北四館組成

入口處上到reception 係南館
經過手信店後有𨋢上到8樓
經走廊去到東館

走廊有舊相片介紹旅館歷史
創業約700年
相傳接待過豐臣秀吉
受到好評，獲賜稱號「兵衛」

入場前有座位可以坐低等入浴 職員隨即奉上熱茶

入口處會穿去一條露天通道

去到三の湯

以上範圍無法拍攝 借官方圖片

6:30準時入浴

做返遊客應有嘅水準
入到去一定要澈底洗淨身體
除咗衛生、仲可以幫助皮膚吸收溫泉礦物
增加攻效！

2度之下一絲不掛
大搖大擺FingJJ拉開門行出去
竟然完全唔覺得凍
個露天庭園環境好正

iPhone鏡頭濕晒影唔到個風景

朝霧・金湯 官網圖 俾你參考一下

先用木桶裝泉水淋一淋身
俾身體適應咗先
先浸腳、半身、再到心口、最後及肩
泉水約45-6度左右
所以好快就可以浸上膊頭
比起高溫泉、呢個可以浸耐啲

全身肌肉即時放鬆
溫熱之中痠痛完全消失
硬過渣古模型嘅膊頭軟返晒
感覺好似全身經脈都被打通晒
血氣運行順暢過西隧

泉水溫暖如春唔會谷出汗
浸住泉水其實全身覺得清爽
池面傳出一陣淡然嘅鐵味
打坐放鬆心情 完全拋開煩惱 一切成空
身心已達到高潮
（無射到，thx)

我想講，可唔可以以後住係度呀？～
我想晚晚都浸金湯呀！
如果香港人有得日日浸溫泉
點會怕開OT呀～咁撚舒服！

時間過得好快
上水行返入暖氣房
呢一刻切忌用毛巾抹身
以免浪費咗溫泉功效

先等幾分鐘 然後毛巾輕輕印乾多餘水份
你會發現全身好暖 皮膚好似多咗層保護膜一樣只著一件衫就夠 收起外套然後去食自助餐

約7:30去到晚餐場地 花の舞
雖然官網寫住食一個鐘，
店員話可以食到9:30打烊

官網圖

主要分成和食、洋食
我當然集中食和食

回本食物主要係刺身船可以無限輪迴
另外行去角落頭counter
有炸物、天麩羅果個位
廚師會分每一個客人一份黑毛和牛

份量雖小，質素絕不比神戸午餐遜色
再沖多兩杯咖啡 成餐抵返晒！

第一日就安排浸溫泉
就係為咗叉滿電盡情玩樂
爽到爆
走嘅時候職員竟然開車送埋我去電車站
雖然好近路程
但我一丁友 消費又低
會唔會太好服務呀
我決定以後去關西都要上一轉兵衛尚陽閣

今日旅程真係好盡興
睇日本一名城、食關西第一和牛、浸西日本第一溫泉
一切都係最美好

Day 2 完

LM

下次去大阪都試下樓主玩法

交流吓
人人喜好都不盡相同
做多啲資料搜集 睇多幾篇文
然後組合出自己嘅玩法！

有馬溫泉預約攻略篇

去浸溫泉做足準備最重要
因為要真正享受最完美無瑕嘅體驗
私人溫泉係必然之選不解釋

首先要選擇適合自己嘅旅館
上有馬溫泉觀光協會網站
可以一網打盡所有旅館資訊
再慢慢揀

先用filter check以下條件：

貸切風呂あり = 有私人浴池
日帰りプランあり = 有Day plan （如果唔過夜選呢個）

點都好，記住一件事 無論人地點樣Sell你
做選擇嘅係你自己 自己心水自己最清楚

之後一次開晒所有旅館嘅網頁
逐個睇清楚細節
有一樣嘢比價錢更重要——泉質！

請睇清楚浴場係唔係真材實料貨真價實
唔係所有旅館浴場都有溫泉
風呂不等於溫泉

就用《兵衛向陽閣》做例子
假設你睇晒所有網頁後鎖定《兵衛向陽閣》
以iPhone訂位

上到官網轉去中文版

開Menu
選擇溫泉-->溫泉效用

第一：確定旅館有真溫泉
第二：你身體健康狀況適唔適合浸溫泉
第三：了解溫泉功效
第四：睇埋旅館有咩限制/服務條款要注意

確定乎合以上四項原則就可以選擇旅遊方案
用filter 人數選大人一名
就會彈晒Day plan出嚟

Day 2 劇情描述嘅 Dinner buffet plan
無客房，行李可以寄存
2:30開始Check-in

睇日曆上打圓圈嘅日子有空位
Click入去跳出價錢
然後㩒預訂

簡單填好資料

想預約私人溫泉
記得係"期許 発問" request

__月__日の__時に貸切風呂朝霧の予約をしたいのですが

Double check 你填嘅email address 確保對方能夠同你聯絡確認你嘅預訂
佢會報價加4100円
呢條數去到當日check-in時先再付款
Day Plan 8500円就要即時信用卡俾

承接上文所講
只要跟著觀光協會網站
你會搵到所有旅館網址
上去預約就算唔識日文都冇問題

除咗單純比較價錢
最重要係睇泉質
確保浸到真溫泉
唔明白有權問清楚

然後你要安排時間
普遍2:30-3:00 開始Check in到夜晚7點左右
上午把握時間去附近景點
姬路、神戸就最方便

記得預留交通時間
由神戸上有馬 預夠45分鐘
必須準時

然後詳細介紹一下唔同價位唔同玩法

樓主真係好有心機， 咁多攻略

留名學嘢

溫泉旅館三種玩法

即日來回式

選擇Day Plan 有好多好處

-價錢超平 玩完返去住hostel 省錢
-又唔駛搬行李
大大個喼跟出跟入係好撚煩嘅
-玩法好彈性
check in 前你可以自由選擇行程
-好適合行程緊湊、大範圍移動嘅遊客
我日日去唔同縣府 唔會停留神戸、即日方便又節省時間
-過夜一個人你要訂雙人房
簡單啲講 你一個人住又要俾兩人價錢
真係好浪費，獨遊最好即日遊

-但浸一日溫泉醫療功效有限

Day plan 通常形式包一餐
除咗一般自助餐、仲可以選擇
神戸牛套餐、懷石料理等等
我嘅Dinner buffet plan 係好抵玩，
最低成本博取最高價值
12675円～870港幣
金湯包酒店式自助餐 你食多件魚生已經回本

有人擔心一日遊時間唔夠
其實溫泉街範圍唔大 正常2個鐘行晒
如果你想制霸所有泉源同睇瀑布
你就可以唔玩姬路神戸，上午直上有馬溫泉
行李寄存俾旅館 慢慢玩

週未式

-覺得即日走太趕、覺得有馬返大阪京都好遠？
一於留一晚啦
呢個係日本人典型嘅週末消遣活動
星期六去星期日返 唔使特登請假

-最重要係，你可以浸三次溫泉
第一日 日間一次 晚間一次
第二日朝早一次 再check-out
咁樣就算係玩到最盡
-但一人就好唔抵，務必搵個隊友分擔一半住宿費，
大家雙贏

當然你要book三次私人溫泉 就一定要同旅館講清楚安排好時間 再試吓同佢地商量一下價錢

遊輪式

-當你去過關西好多次
附近景點已經玩到麻目晒
跑景點對你而言已經冇意思
你就可以選擇住多幾日

-你可以浸好多次溫泉，真正得到溫泉治癒效果

-你唔想有體力消耗
-你有一大班人 人多唔方便四圍去
-你有時間玩晒旅館設施
打乒乓波/按摩/打機/唱k
係無咩特別，但志在Hea下輕輕鬆鬆
個原理同你去遊輪假期一撚樣
-stay耐啲分分鐘可以同酒店商量價錢，傾吓住宿費、餐廳優惠等等⋯

跟據自己旅行嘅目的
決定自己理想嘅方式
下面我會推介旅館作詳細介紹

留個名先，五月去關西

我想再去呀
玩得開心啲

去親日本一定會浸溫泉 加埋桑拿

6月去關西
八日七夜一日京都一日奈良一日環球影城
其他時間就係大阪市中心
我呢個行程hea到仆街
對比你嗰個
你嗰個行程真係痴撚線

溫泉真係無得輸 下次搞個溫泉旅行先

玩多幾日大阪都好吖
勝尾寺/四天王寺 都未去
唔使去咁遠 舒服好多

好多堂要上 夜晚先出到文

正評👍關東有冇好介紹！
想學野。

下個post寫東京 5日
但係只係市區 ～ 到時再睇睇

溫泉旅館推介-（1）

《兵衛向陽閣》

神戸電鉄 有馬温泉駅 から 5分

651-1401 日本神戶市北區有馬町1904

-低價位，高質素
-地理位置方便、近車站同溫泉街
-館內設施應有盡有，
包括：唱K、乒乓球、街機、酒吧、接摩、手信舖
夜晚可以盡情玩

-貸切風呂、泉水/露天環境都高汁

-服務好，曆史悠久，絕對唔會中伏

介紹影片

AKB48廣告

Yukirin
SMAP 有馬溫泉之旅

推薦玩法
Day Plan

晚間入浴 +自助晚餐 [Plan H661y]

8500基本費用
+4100私人溫泉一次
+75入浴稅
=12675円
詳細介紹請睇Day 2 劇情

-下午4時後Check-in,日間有充份時間跑景點
-晚上難搵食店，旅館食自助餐夠就腳
-反正入夜冇景點玩，擅用時間浸溫泉
以上所見，時間得以充分利用
-性價比高，便宜又唔寒酸
推薦度：

午間入浴+午餐 [Plan H151y]

3240基本費用
+4100私人溫泉一次
+75入浴稅
=7415円

-貸切風呂最平玩法，但唔好奇望午餐豐富
Lunch Menu / Cake set 二選一
-但你要比較早到，11:30開始check-in,但4:00check-out，時間比較短
-早上跑唔到景點，Check-out後亦太少時間玩景點，行程較難安排
不過價錢的確吸引

推薦度：

週末式

Bed and breakfast 1晚住宿+1早餐[Plan 1900y]

16200基本費用
+4100私人溫泉一次
+75入浴稅
=20375円（一次）/24475（兩次）/28575（三次）

-Check-in 3:30-11:00
Check-out 10:00
時間彈性，最多浸三轉
-過一晚最平玩法
-訂房起碼兩人以上
-唔駛趕車返市區酒店，他調啲
-唔包晚餐，記得要早少少出去食飽咗先
-時間充足，有馬町慢慢玩，可以去埋六甲山

推薦度：

官方 週末式
行程時間推介 佢計好晒時間

遊輪式

每日早餐 ：同上 -Bed and breakfast最抵
又可以出去食吓其他特色食物
唔駛餐餐酒店食

每日包早餐晚餐：懶人玩法
[Plan 1312y]

標準客房
每日費用：
19440基本
+4100私人溫泉（一次）
+75入浴稅
=23615円（一次）/27715（兩次）

一日兩餐 、浸兩次私人溫泉 27715円包晒都好抵玩，唔使煩
4日3晚最理想、計落都算affordable

當然budget多可以upgrade房/食神戸牛
豐儉由人

推薦度：

洗左幾多

15万左右

算少

留名，上年同女友都玩左十日京都大阪但睇完你個Post好似玩少好多野咁
今年可能同阿媽去，參考下先

攞返部電腦就快出文

追文先

咁少
我去八日都預12k 港紙

我冇去沈船...省咗唔少「船費」

帶阿媽跟我個行程會好chur
因為我會加速

15萬係純消費

我係外國飛香港轉機
機票好撚貴.......

應該會扣減D
今年年頭帶左佢去東京，我地十點起身，去兩個景點，夜晚九點就返到BNB休息。

溫泉旅館推介 - （2）

《御幸荘花結び》

TEL.078-904-0166
〒651-1401兵庫県神戸市北区有馬町351

睇我鳩噏不如去片啦～正唔正？～睇過就知
介紹影片

-包括晒高中低價位嘅玩法
-客室好靚

推薦玩法

Day Plan

午餐+貸切風呂

10260円全包
+75入湯稅(大約）
=10335円

晚餐+貸切風呂

17280円全包
+75入湯稅
=17355円

午餐+晚餐+貸切風呂

21060円全包
+75入湯稅
=21135円

-咩都包撚晒，唔撚洗煩
-午餐plan1日限定5組客人/
晚餐plan1日限定3組客人，
要早啲book
-比《兵衛向陽閣》Day plan略貴
-貸切風呂以《兵衛向陽閣》較佳
-呢間旅館重點不在Day plan....

推薦度：

重點係～露天風呂付き客室！！！
雖然好多旅館都有 露天風呂客房
但絕大部份唔係溫泉

呢間旅館嘅露天風呂客房有獨立金湯！

週未式

獨立露天溫泉客房+早餐+晚餐

人均消費：
最少2人：
43200全包
+75入湯稅
=43275円/日

最多6人：
34560全包
+75入湯稅
=34635円

-享用《枳殻の間》

-房內獨立露天金湯無限浸，唔使另外book、唔使同人排隊爭餐死
-入浴時間超彈性，通宵都可以
-早餐晚餐都送入你房，
早餐係選用時令食材嘅會席料理
晚餐要問旅館
-接摩椅、
溫泉中可睇電視、
ラジウム岩盤浴(腳部熱石spa)
-儲齊6個被選中嘅細路一齊去最抵
-呢個價玩一晚可以接受嘅，人一世物一世

推薦度： 如有錢⋯⋯

早睡早起身體好
Btw
我成日覺得同屋企人去旅行多咗一陣膠味⋯
始終兩代人鍾意嘅嘢都唔同
又好易嘈交

留名

can't agree more

溫泉旅館推介 - （3）

《ねぎや陵楓閣》

〒651-1401 神戸市北区有馬町1537-2

介紹影片

-唯一唔洗跟餐，純住宿加貸切風呂

推薦玩法

週末式

純住宿+貸切風呂

2人人均消費
8700起 全包（高位見過17600 ）
+75入湯稅
=8775円

-唯一唔使跟餐私人溫泉plan
-價錢抵屌
-如果一個人去⋯要俾兩份錢⋯

推薦度：
如有女

旅館預訂攻略篇 總結

以上推介係考慮咗以下幾個要素：
1 假設你只會浸私人溫泉
2 價錢以最低價為準，實際上因應需求可能有波動
3 價錢只供參考，包括稅收都可能存在變動
請以旅館官方報價為準
4 除非特別指名，房價以最低級客房為準，升級房間另外補水.
5所有情報請親自向旅館確認，如有錯誤/變動，以旅館方為準，小弟恕不負責

請注意：
無論如何，請自行比較再選擇，唔好只盲從我片面之詞，不妨搜集多啲唔同意見

並非本人推介就係最好，你可能搵到其他更合適選擇，觀迎你一齊討論分享

以上攻略篇只係俾個概念你 從何入手
之後就要睇你自己有冇眼光

同去馬會一樣，我俾貼士冇可能場場必中，你要自己思考點樣落注

多謝你睇到呢度支持小弟
有咩睇法都可以分享吓，我都想得到多啲遊日經驗

今後我會繼續努力去搵旅遊資料俾大家

請多多指教

本篇完
明天繼續

再補充多一個 旅館選擇
《竹取亭円山》

唔包括入攻略嘅原因係⋯
價錢離地⋯自問唔會捨得花太多住宿費
個價分分鐘拍得住四季

唔會詳細介紹
但都講吓呢個旅館嘅貸切風呂
有一大特色

就係可以一次過浸晒金湯銀湯（見上圖）

普遍認為呢個旅館係有馬最高級
當然價錢無可能平
至少我個人唔會選擇

唔包沉船費同機票的淨消費又唔算少了

我一次未試過⋯唉⋯幾時到我沈⋯

巴打點睇太閣之湯? 諗住即日來回 同埋見佢都幾平

如果唔介意公共浴場係幾抵玩

要注意全程一眼關七 睇緊啲班支那人
佢地做出破壞溫泉嘅行為即刻上水通知職員
倒如唔沖涼就入浴 游水 大小便 用樽裝走泉水 著泳衣入浴 等等

真係要小心佢地

Lm

去多次囉

上次去有馬住竹取亭一泊兩食
貪佢有四個貸切又可以一次過浸金同銀
D staff 服務又好好
所以令我對有馬呢個地方有好好的印象

佢係正金銀雙湯
但40000円一日
呢個係一位台灣fd推介我嘅

我都覺得有馬好friendly 會返卓

沒有一 何來二
宜家好多蝗同學
佢地痴埋嚟我即走
盡量埋啲鬼仔堆學好英文

但其實我想要日本妹
就快絕種

Day 3

原來浸溫泉都有好多學問
真係愈玩愈上癮

浸完金湯全晚都好好訓 甜到漏
結果今日好遲起身
好似換咗身體一樣
覺得好舒服 全身充滿力量
可以去更遠
所以行程將會超展開 離開關西
話就話關西之旅
其實玩過界去名古屋
穿洲過省

話說出得門口已經中午
由 新大阪 搭 東海道・山陽新幹線 去 名古屋

中午好多人 自由席全滿
唯有企喺車卡之間嘅接駁位
遇到來自加拿大嘅backpacker
佢嘅計劃係環遊世界，
其實係一個偉大成就
過程一啲都唔易

同佢傾咗一陣計，講吓行程，講吓加拿大
到站已經下午1:30
於是各奔前程 祝佢一帆風順

行5鐘去到名鉄駅
因為名古屋鐵路網絡好麻煩
JR 名鉄 近鉄 三家公司車站位置唔相連
行起上嚟都咪話唔遠

到咗名鉄站
車站上面係一間百貨公司《meitsu名鉄百貨店》

車站閘位旁邊有𨋢

直上9樓 美食街
我一早已鎖定目標《矢場とん》

官網圖
當時條人龍一直 「神龍見首不見尾」
排到入後樓梯卷到上10樓
今次仆街了
唯有先餓住肚跑晒景點先⋯

死返落名鉄駅
出發去小鎮有松 ～ 一個遊客感到陌生嘅地方
由名古屋 搭 名鉄本線 去 有松

意外地好玩 座最前位置睇晒駕駛位

雖然大把型號可以偷睇車長（唔想影車長）
但位置最靚始於係名鉄

唔好問我 而我不是鐵膠
無咩鐵道知識

睇落去就好似玩緊高清版《電車Go!》
隻game大概如此：

真係好似自己操控列車

到有松站

就係鍾意小鎮

一出閘就見到大大個水牌

今日要去嘅係有松めぐり

跟呢個「無料案內地圖」散步睇睇

有松保留咗一整段簡潔樸素嘅古街道建築群
有松の町並み
佢地嘅歷史可以追溯到江戸時代

當時有松主要經營茶店
為路上通商/旅遊嘅客人服務
但單靠賣幾杯茶，不足以維持生計
當生意停滯不前，就要產品多玩化，開拓新市場
商家諗到一招，就係賣獨家手工藝——紮染！
賣吓賣吓紮染就變成有松嘅代名詞

影咗好多相都係無人之境
成條街我霸晒

如果有女，帶佢嚟影浴衣就正！
靚景又無人攝鏡
靜靜地二人世界⋯
當然⋯首先 ⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

必睇嘅地方有：
《有松・鳴海絞会館》

〒458-0924
愛知県名古屋市緑区有松3008番地
TEL ： 052-621-0111

除咗了解紮染工藝歷史，買各式紮染物
仲可以親身睇職人製作紮染品、你都可以參加體驗活動（要預約）

此外
東西兩邊各有一個山車展示區
東邊嘅《有松山車會館》

其實裡面就係得一部山車 影幾張相就行得

山車就係祭典活動中由一眾壯丁抬嘅大轎
上面有精雕細琢嘅人形 啲造工好堅
每年6月有松祭典可以見到佢出場～

好靚嘅郵局

平時最憎行藥房嘅我都好鍾意
殘殘舊舊散發未日氣息嘅《山田藥局》
夜晚會唔會有喪屍走出嚟

唔好以為呢道老套
古街一樣有新創意！
將紮染技術用嚟製作皮革產品
《革絞り くくる 》
名古屋市緑区有松１０３５

工藝Fusion!

窮撚喺山車會館買咗條手巾留念
1400円就買到完美嘅傳統紮染工藝
世界級

深淺分明嘅藍染、萬花筒一樣整齊嘅圖案
一塊布就係咁樣，被賦予新生命，並傳承住無比珍貴嘅傳統技藝
下次一撚定要返去瘋狂買浴衣同T-shirt ！
對有松留下幾好嘅印象
當然其他作品要親眼目睹先會心動
相機只保留到一半嘅風彩⋯

去名古屋值得去有松睇睇⋯
如果你都唔介意靜靜地Hea吓
有啲人會覺得悶
但小鎮風情就係咁

雖覺意猶未盡，但時候唔早
3:30
係時候殺入名古屋城！

樓主 想問山車同山笠有咩分別?

山車係轎車型祭具之總稱，
但因應地方文化、祭祀儀式不同
叫法各有不同

山笠為其中之一

名字由來眾說紛紜、已不可考
有時會同其他山車名字混雜使用

Reference:

Wiki

其實我睇咗咁耐都唔知有咩超展開
我以為你去去下關西去咗巴西之類

用超展開同當年"免費の午餐"有異曲同工之妙

我玩埋北陸 ～
途中遇到意外～
行程有變動～
等等

只係一開就我劇透咗
你覺得冇驚喜姐

下次去埋火星好唔好

有馬有巴士直去大阪

京都 大阪入去都好方便

唔算貴喎

覺得點樣 一次過浸晒金銀

幾好
兩款泉係有分別
浸左5次
整體都高質
係開頭check in以為好近車站
點知行斜路上去到隻hi咁

打電話叫佢車你

係
後尾走叫左佢兜我落車站

45000～50000/1泊？

Day 2 貼漏咗圖
打完 Day 3 會補返新圖

推呀!
好睇!

名古屋城

由 名鉄 有松 搭 名鉄本線 去 金山
轉去 地下鉄 金山 搭 名城線 去 市役所

城跡範圍其實好細
得返半個內堀

到站後由東門進入

東門售票處
收費 500円

《おもてなし武将隊》
每日於西の丸出陣

家康一人不留滅絕豐臣家全族
同死對頭秀吉同場演出會點
滅人全族屌你老母德川家康

沿路行見到
有人負責指揮工人築城

Hello 原來清正公

其實佢都係受害者⋯被逼嚟開工嘅

話說關原之戰後1609年
德川家康發起「天下普請」
要求臣服嘅西國大名出錢出力建名古屋城
交「保護費」以示忠誠，唔交就開戰
勞民傷財清耗大名實力，以防有人興兵謀反
於是加藤清正不情不願之下施工完成
屌你老母德川家康

屌完都係要參觀嘅

去名古屋城，比起天守，有一個地方更值得注意— 本丸御殿

後面搭棚部分有望於今年內完工
除鞋除行李寄存去counter
之後入到玄關
踏入廊下一步，眼前景象已令人震撼

二之間《竹林豹虎図》⋯個名令我諗起首歌
顏色美麗～圖畫美麗～立體咁滯～
牆上動物的確好生動～歌詞襯晒個景
左面牆全貌就係咁樣

一之間 右面牆身全貌

呢道原本為城主居所
後來豪華裝修起接待幕府將軍上洛嘅御所
所以金碧輝煌，窮奢極侈

行去表書院
一之間

一之間 望入去 上段之間

換個角度
上面啲相執光晒 呢幅先係實況
金箔畫就好似漆黑中嘅螢火蟲一樣咁鮮明出眾
右面牆 《桜花雉子図》全貌

上段之間

右邊牆閉門全貌

穿過廊下

対面所

次之間

左面牆 《風俗図》全貌

上段之間

我更喜歡樸實嘅感覺

1945年空襲中燒毀，1959年重建
襖絵(屏風畫)因為預先拆除搬走而避過一劫
所以我地先有幸欣賞耀眼奪目嘅金箔畫

而開放部分亦到此為止
其他部分復修中

大家都可以為工程出一分力

呢到室內裝潢
單純以藝術性去評價
的確係舉世無雙
根本就係一個古代Gallery
都算係一個驚奇

之後去睇1:1模型

一個人一泊二食任浸1500-1700左右

一晚都ok 下次試試
多謝巴打介紹

Day 1到大阪 美國村 心齊橋 道鈍㭾
Day 2黑門市埸 日本橋 梅田
Day3環球影城
Day4京都 竹林 度日橋 金閣寺
Day5 Bay Area 海遊館
Day6 奈良 奈良公園 春日大社
Day7 天王寺 通天閣
Day8 大阪城 outlet 走
呢個行程會唔會Hea 得滯

幾點起身 ？
幾多人去？

8日理應可以玩到好多嘢
例如 Day 4 嵐山竹林 渡月橋 金閣寺
呢3個都係細景點 玩唔到全日 會剩唔少時間
可以去埋 伏見稻荷

Day 6 奈良撚鹿時間因人而異
如果早玩完不妨去埋宇治

Day 7 仲有大半日時間

同女朋友兩個去
Hea玩
唔係幾知點預時間
有時可能好早就玩完一個景點？
求多啲意見

最衰清水寺維修
冇得去清水寺
仲有我七月頭去
冇夏祭玩
大部份都係七月中八月頭

Day 1 Ok
Day 2 梅田shopping足全日？
Day 3 Ok
Day 4 去完金閣 去埋伏見稻荷 千本鳥居
幫囡囡影多啲相
租和服玩都唔錯 反正你有的是時間
Day 5 怕唔怕悶呀
Day 6 Ok
Day 7 通天閣主要食嘢 除咗上去睇景就無地方玩 加多個景點啦
Day 8 Ok

我特登維修前趕去清水寺睇舞台

好la唔該晒你
等我加番多幾個景點先

玩得開心啲

頭先講要睇嘅1:1模型就係
天守閣！

因為天守係用鋼筋水泥重建嘅
已經還原唔到木造結構
如今只係一個濕鳩博物館
唔係一座城

抵你死 德川家康 你啲城爛撚晒

哇～屌，成部𨋢隊埋入個天守閣到

真係大剎風景 破壞晒個觀感

入到去有隻《鯱》迎接我地

呢個係我對天守閣嘅唯一印象

上到去都係啲老套嘢
懶係互動
有啲咩春武器、座駕籠體驗
但內容同名古屋歷史無咩關係
更反映咗名古屋城
無咩特別事蹟嘅事實

歷史唔深厚
冇發生戰事
所以呢個係一本無故事嘅書、
無靈魂嘅驅殻⋯

簡單講
名古屋城就係德川家康
炫耀實力嘅花瓶
謹此而已

點都好 都循例上到頂層
好多人逼係度影風景
加上排隊買紀念品嘅人潮擁擠
好勉強影到兩張風景

雖然座城空空如也 難睇到市景都算係一份唔錯嘅安慰獎

天守閣影相位有一個：
經過部𨋢之後

穿過《不明門》

前面轉左 沿住內堀靠左行
會見到個木牌寫住《剣塀》

呢個位置影唔到𨋢、電線等障礙物

靚仔晒

天守閣最大特色
就係同旁邊嘅小天守由劍塀相連
顧名思義 就係於牆上頂端放置利刅
防止敵軍爬牆
可以見識到清正公
對軍事建設有好獨到見解

之後買咗啲嘢食做手信

金鯱焼
為咗信長而買
雖然呢班武将隊只係演員
但係個個都入型入格
信長型到震

雖然唔係新鮮燒出嚟
但係味道好好食
奶皇涵 真係好香 令我諗起茶樓飲茶嘅奶皇包 冬天凍更加滋味

旺旺仙貝 with 威力加強版
味道唔錯但係食到口乾

總結一下
呢個城無法同姬路城相題並論

話雖如此
名古屋城唔係完全無價值嘅

首先 本丸御殿係好好睇好高質嘅
舖天蓋地嘅金箔裝飾
反而一啲都唔老套
可以見到古代藝術歷久不衰 雋永經典
的確值得專程入嚟潮聖

再者 可以睇到加藤清正築城風格
都係一個得著
相比姬路城迂回曲折
名古屋城係方方正正，錂角分明，
充滿壓迫感 值得再三欣賞

就算係為咗本丸御殿都值
點都要嚟一次嘅

經正門走

總結一句 屌你老母 德川家康

係時候回歸原點⋯返去《矢場とん》

由 地下鉄 市役所 搭 名城線 去 久屋大通
轉 桜通線 去返 名古屋
行返去名鉄百貨店

上到嚟《矢場とん》名古屋駅名鉄店
主打名古屋名物 味噌炸豬排

官網圖

愛知県名古屋市中村区名駅1-2-1 名鉄百貨店9階

5:30已到 成功避過人潮
唔使排隊等位
直接入手坐吧枱
成日未食過嘢

《わらじ定食》1728円 必食！

賣相極誘惑 已經先聲奪人啦
職員淋醬汁一刻 真情口水流到變瀑布

炸豬排嘅最高境界
就係外脆內軟又唔乾
雖然菜式簡單 但功夫同樣講究
可以食得出幾重不同味道
舌頭喺醬汁、味噌、豬排三種滋味之間周旋
係一場暢快無比嘅味覺饗宴

食過返唔倒轉頭
保證你以後唔會再食茶記吉列豬排
一定會再食

未完㗎
仲有另一個 名古屋名產 手羽先
雞翼
《世界の山ちゃん》就無當中嘅佼佼者
雞翼界大佬
名古屋市內 分店林立
總有一間喺左近
較迎嘅係 武則店
日本, 〒453-0014 愛知県名古屋市中村区則武１丁目２−３

幻の手羽先 一人前 464円

表皮金黃香脆 味道刺激 扣人心弦
就係因為味道濃郁
令人不自覺食到唔停嘴

上到新幹線已經後悔
點解唔買多一打拎走呀

反而未食過車站便當
於是走去試伏
買咗當站限定便當上車食 1050円
加埋當地釀製版 Kirin 247円
成個餐都係地道打工仔feel
見到唔少人收工買便當上車

《なごや満載》
打開～又唔太差喎
利申：食開波仔

分別有：
コーチンの鶏飯 名古屋產雞飯
天むす 炸蝦飯團
あんかけパスタ 澆鹵意粉
(用油炒過意粉，澆上用菜同香辣調味料燉嘅汁，加香腸炒蔬菜）
味噌かつ 味噌炸豬排
エビフライ 炸蝦

又幾好食～對比一下大學飯堂味道
呢個便當絕對ok 呀
算係另類嘅飲食體驗 幾得意

一食完就到新大阪

Day 3 完

留名先

睇下有咩可以參考下

打 Day 4 之前 更新一下 Day 2 ，補返啲相同介紹

Day 2 已經補完
可以再繼續劇情

加多啲圖即收負皮

推

Day 4
天氣預報 會落雨
所以留守大阪市內

為咗方便簡單
跟住《大阪環狀線》玩
即係City loop

1號線 逆時針/ 2號線 順時針
玩法好彈性
想去四天王寺/通天閣先 就搭 1號
想去大阪城先 就搭2號線

今日先去通天閣

由新今官落車

車站附近兜咗一圈行吓
呢一帶有唔少巴打落腳

一條直路

《ジャンジャン町 入口》

呢個位落樓梯

鑽入巷仔會經過人山人海嘅《八重勝》串炸
人頭湧湧無奈放棄
爭取時間逛一逛新世界

經過窄巷 兩邊充滿各式玩意

出到嚟又係另一番風景
食肆一間連住一間爭艷鬥麗

每間舖都有生動活潑嘅招牌
構成一幅當區獨有嘅畫像

地標 《通天閣》

樓主用個個交通app，求名

Google Map

嚟緊6月去大阪京都，仲做緊功課

「大坂與大阪」

你都睇到今日啲相好暗淡
因為天黑黑又落住雨
左顧右盼 又要擔遮護住保相機
無法好好專心拍攝

繼續環狀線之旅 同樣係 1號線
唔使煩搭咩車

離開新今宮
呢個地方又近四天王寺通天閣
景色又地道 多食物選擇 值得過嚟行吓

車站月台望向 通天閣 呢個角度景色更靚

於是沿路去到 《大阪城公園》站 落車

經過便利店補給一下
出面有隻烏鴉

靜心等候佢起飛嘅一刻

行入去發覺大阪城真係太大啦

單純睇睇內堀 計吓比例就可以知道座城有幾巨大

由出車站到天守閣已經要20分鐘

打卡點《極樂橋》

過咗橋就係港女自拍位

唔好意思
你睇緊嘅唔係大坂城

你見到嘅係一個四不象
用返琴日嘅比喻 呢個係1:1大模型
而且係渣古頭高達身

豐臣氏大坂城
《真田丸》CG

黑色牆身貼上金箔裝飾 金碧輝煌
大坂夏之陣後 全毀

後來德川家康將所有壕溝、
石垣等殘骸一併淹埋
填出平地再築新城
從此大坂城一磚一瓦都不見天日
務求令世人忘記秀吉嘅統治⋯
屌你老母德川家康

德川氏大坂城

新城更壯觀
統一白+碧綠色設計

就係因為德川家康，好多同豐臣家有關嘅文物都被破壞晒
我地損失咗好多
保貴嘅歷史文化財產...

由於大坂嘅「坂」字可以分拆成「士反」
有謀反嘅意思，所以避忌改名做大阪城
大坂城 宜家係專指 戰國時代嘅城郭

宜家遊客見到嘅係
1930年重建版本
混合晒兩者設計
頂層 豐臣氏 個身就德川氏

所以你會見到望樓係黑金色
其餘部分白綠色

如果重建古建築唔跟以前設計
重建嚟做乜撚嘢

話雖如此
我堅持要嚟嘅原因
係呢道嘅歷史意義

同樣地 都係有𨋢直插天守
強姦咗一幅原本美麗嘅風景

天守閣博物館內容

同名古屋一樣，例牌嘢

500円一次試穿甲冑 算係唯一較好玩有趣嘅項目

《大坂夏の陣 屏風 》
係最重要展品之一

有印刷版連布陣解說 300円
好抵買 兩幅加埋長過我對腳

立體 夏の陣模型
幾得意 可惜啲兵仔無得買返去玩

雖然座城柒吓柒吓
還原唔到歷史原貌
但總算登頂完成（行樓梯無搭𨋢 )

睇睇地圖
不如附近行一圈先走啦

出返去 本丸廣場

一邊有好多食物檔車仔

正所謂 景點食物 搵你笨柒
係好食嘅舖頭 就唔使嚟遊客區做生意啦

今日好似無之前咁認真介紹景點
因為本身座城都好Hea
我都唔想㗎

沿路行返出去

冬天都有咁多花開
原來係梅林
廢話少講 去相

雖然未完全盛開 但見證梅花拙壯成長一刻
都係好感動 細細粒嘅花朵好可愛

我早就讀過無數次大阪城嘅資料，
所以無對呢度有太大期望
天氣又差 無咩心機之下
竟然發現意外收獲
一下子心花怒放
成個大阪城之旅最開心就係呢一刻

快門不停閃動
記錄咗每棵樹嘅成長
有啲樹係有自己個名嘅
希望佢地快高長大
一路行一路影
直到我見到個水牌

大阪好玩嘅地方唔太多 購物一流
京都啲古蹟就真係好正
可惜清水寺維修

清水寺係咪2月就封左主舞台
因為我搵唔到確實日子

2/9 個底舖咗木版但未開始封
之後 2月尾巴打覆我封咗版

除咗仁王門之外
好多都封咗

咁係咪可以唔洗上去 齋係下面二年三年阪行？
因為女友想著和服

清水寺果斷pass

二年阪 三年阪 人好多
石塀 花見 少啲人可以幫佢影靚相
去埋伏見稻荷 千本鳥居個景影和服靚

《戰國·The Real at 大坂城》
課金睇表演
覺得係遇然機會
就算有伏 一試無妨

睇請楚原來係環球影城主辦
即時信心爆棚 即買前排 SS位門票
夜晚7:45 開波
仲平撚過坤哥演唱會

宜家有時間搭車出去買食物

講返個活動
《戰國·The Real at 大坂城》
係一個歌舞/演武/舞台劇表演

故事以《大阪之陣》為藍本，講述真田幸村為終結亂世奮戰到底嘅悲壯傳奇

門票可以網上預訂

另外可以買 + 環球影城入場券 組合

時間表如下
二月得 五、六、日 有表演

場地
西の丸庭園

食物檔 小食

紀念品：

Trailer:

依個好似好玩
諗住4月12號去 都係11000yen一人
可以同囡囡瘋狂浸
不過唔識睇日文好驚中伏

個網有英文版
睇清楚內容就無問題啦
有地方唔明就 send email去問啦

有馬

於是買咗串炸返去大阪城公園食

一入到西の丸就仆街啦
雖然個場地佈置到好似真田信繁嘅陣地
但係個天黑過呀嬌⋯

落狗屎我入咗西の丸售價處避雨

雨中食串炸

食完之後雨勢減弱咗好多

7:00 取消
又唔早少少講 又冇廣播 要行到去個帶位哥哥果度先同人講取消

本來個表演就係行程以外
由驚喜變失望
唉～唯有Keep住張飛之後睇啦

呢啲時間唔早唔晏
一於去道頓堀
追尋人中之龍嘅足跡！

西の丸 行去 JR 森ノ宮 較近

JR 森ノ宮 搭 大阪環狀線 去 鶴橋
轉 地下鉄 千日前線 去 難波

準備進入 蒼天堀

想問下有馬兵衛向個間day plan
如果兩個人一間私人風呂要每人加4100 定total加4100 thz

試吓幫你問吓 等我

巴打
我4月10號-19號都係去關西 會參考你行程
不過應該唔會去名古屋

名古屋我會另外再去多次

有咁好玩

留名加速

想食多好西食～未食晒～
Toyota博物館未去
順便去埋長野

巴打 向陽閣覆咗我
total 4100円

感激

呢期好多關西POST .
正

其實玩黎玩去都係果啲嘢
不過我希望筆風、攝影觀點 唔同啲
用新角度去睇景點
盡量有個人風格

到時玩得開心
再返黎報告
等你分享

打算卜lunch個個平d
有馬個頭其實有無其他野行？浸完去神戶點睇

有馬溫泉 有玩具博物館，溫泉街，泉源同瀑布
另外可以座吊車到六甲山

去神戸主要係食嘢
建議去姬路城深度遊

清水寺係成個入唔到，定淨係展望台入唔到

人中之龍 聖地巡禮 大阪

落完雨 地上隱約反射出燈箱廣告嘅光線
為精彩嘅歡樂街增添更多色彩

今日搵咗兩位導遊帶路
秋山駿 同 臭雞遥

100%Match

愈夜愈MK

同臭雞去臭河散步

燈箱照亮漆黑河面
使呢區成為一個五光十色嘅不夜城
河道變成咗一個調色盤
夾雜住繁華街交化、夜生活、風化業
色彩鮮豔 令人印象深刻

呢個時候呀遥走咗去同人battle

啲觀眾就係啱啱收工嘅毒撚
兩個跳大媽舞 扮可愛好噁心
我同駿哥頂唔順走先

講真無幾可有人表演
企街妹就大把，佢地主動搵我
阻住我影相

黎到呢度
大家都知
田徑跑手就係呢道地標

心斎橋筋 有個都市傳說：
假如你唔識路又唔識日文，
問路果時
只要做出金雞獨立嘅姿勢
日本人就會帶你去

我一拎相機出嚟果一刻就熄咗燈啦

大大力推爆你

神說要有光，就有了光

甩開呀遥 可以去參觀招福町

開始見到無料案內所
就要快手收起相機
每個十字路口有一個西裝佬把守
無人搞事 安份守己基本上都好安全

帶住個中學生 時間又夜
於是我地一齊返新大阪

佢地兩個搭新幹線落東京神室町

呀女因為背景問題
惹咗唔少近江聯合嘅人

秋山さん俾咗個手掣我

於是兩人合作無間擊倒班嘍囉

確保安全之後我地就分開咗

Day 4 完

《龍が如く》/《人中之龍》
係一隻好地道嘅日本動作遊戲
講黑道身不由己、為信念而戰
有深度而且滿載日本文化
遊戲舞台大部分係真實場景
所有特別有投入感
鍾意日本一定要玩呢個系列

上面screenshot 取自 《人中之龍 5》

平台：PS3
收碌咗歷代最多城市場景
最多可操作角色

另外PS4 有
人中之龍 6
最新作
用新引擎 遊玩體驗大幅強化

人中之龍 0
前傳作品 玩法最有深度 個人最愛

人中之龍 極
初代作重製版 可以了解故事始未 值得重溫

人中之龍 維新
外傳作品
以幕未為背景嘅外傳作 加入歷史要素
玩法完全唔同 戰鬥更刺激

有PS4嘅巴打唔好錯過～

入到場 但係個舞台圍晒板
可以照樣參觀
但係影唔到靚相

lm

幫推
有無野食推介下

Day 5
天氣報告不可盡信
我日日上睇定每日天氣
信佢今日好天 於是開始出事鳥⋯

去咗好多城市 未去過鄉郊
為咗用盡張關西廣域Pass
今日一於去到盡 玩埋滋賀

由新大阪 搭 東海道・山陽本線 去彥根

去到《野洲》天色突然昏暗
個天分裂成藍天同灰雲

開始遠離市區 有大塊田

見到地上積雪 可以知道天氣比之前更凍

鄉郊景色 見慣密麻麻高樓大廈
始終都係鍾意屋仔、工場、倉庫

去到《彥根》
出閘見到一堆海報⋯

《戰國無雙》石田三成、島左近為 《Mitsunari 11》展覽做代言人

三成支持者不遺餘力地做宣傳，出咗唔少錢

大河劇《女城主直虎》彥根城活動 /
彥根城築城410年祭り

全部同井伊直虎、石田三成 有關
畢竟兩位都係同彥根
頗有淵源嘅人物

《彥根城》未起之前
《佐和山》一帶原本係石田三成領地
關原之戰後，百姓難忘三成生前廣施仁政，對德川統治反感
為咗穩定局勢
家康命令井伊家於
《佐和山城》原址西邊
修築《彥根城》

《彥根城》、《佐和山城》一個東一個西
石田同井伊之間
我好果斷地選擇前者

於是決定去行《佐和山》
行程突然變咗行山活動

美食你要邊一區先

多謝巴打支持

行出車站 又落雨
但毛毛雨我冇為意
車站出面有
《近江鐵路資料館》
門口展出幾款特別拉花車箱 必check

大路都唔多條
一個指示牌都冇
我唯有向住山腳方向行

行到前面 已經冇馬路 我諗住行上天橋睇吓附近環境再探路

俾我見到第一個水牌 重燃希望
我決定狗衝 經過呢條鄉村

經過一塊好細嘅菜田
有條小徑 只夠一人通行
天色昏暗 落住雨
只有水聲 風吹草動 陰風陣陣
周圍一個人都冇 我都唔太放心
加快腳步盡快離開陰森小路就算

見到呢條河 我第一時間諗起鬼片
一場嚟到 我逼自己前進 我說服自己要冷靜

日光日白都好陰冷 我唔想留多半秒
屌 快撚啲 個心好唔安定

見到 《佐和山城跡》 同一個足球場
我鍾意平靜返心情
多番少少陽氣 （雖然無陽光）
起碼我知道自己冇行錯
心裡面少咗一份不安

右邊見到有梯級行上去

個景又幾靚喎～
行過去 我過咗頭先足球場見到嘅《佐和山城蹟》大字招牌
四圍有零零丁丁幾間村屋
好大雨 我要收埋部相機 只可以用iPhone

見到間屋好靚 心情好翻少少
見到另一個水牌

雨水灑落後 水珠緊緊抱住鳥居

雖然唔參拜 但睇睇都好

旁邊極陰涼嘅清涼寺 完全無人嘅氣息

再行 我見到石田三成

總於到山腳 向治部少輔大人行禮

前行會經過《龍潭寺》

原來呢個寺就係入口
上山要 20～30分鐘
證明座山唔高，帽事嘅

感覺有啲似去拜山
因為好多墳墓

滿地積雪
雨愈落愈大
連電話都頂唔順熄埋機
我無辦法再影相
但都加啲google圖補充，
做個總結

唔同港女行菠蘿山
挑戰性大好多
石級好細，大約一格階磚咁大
上面生晒青苔好易仆街
部分路無石級/被泥沙同雪埋咗
落雨要捉住樹幹先行到
好天應該可以兩手空空行上去
上30分鐘 落20分鐘
由車站行去山腳20分鐘
所以由落車到山頂50分鐘左右

你要面對兩大敵人
1 馬嬲仔 三五成群出沒

2 胡蜂 部分人有敏感被針會休克

有啲路有好多巢封咗

因為落雨所以我冇事
起碼冇胡蜂
總之自己執生啦

上到山頂
如天氣好可以見到
琵琶湖 同彥根城

但我當時只係見到樹
無法睇到湖景好失望
於是我將所有希望
寄託於彥根城
沿路回程行返去車站

Btw 起源今次試過日本行山
都叫有啲得著 幾好玩

想問下巴打大阪去名古屋坐左幾耐車

彥根城同佐和山相反方向
而且近琵琶湖眫
希望睇到湖景

見到呢個像就行啱方向喇

一路向西行15分鐘會見到護國神社

經過咗會見到 佐和口多聞櫓

我地由佐和口入城 下面係中堀

虎媽老是常出現

跟住馬路行過條橋就到售票窗口
有三種票 1 博物館+天守閣+玄宮園
2 天守閣+玄宮園
3 博物館

冇得淨係上天守閣
所以我選咗1 全包 1000大洋

職員叫我睇咗博物館先
1:30有吉祥物

博物館

展品有刀、赤備え 申冑
呢啲先叫誠意㗎嘛
戰國味出返晒嚟
完勝 大阪城、名古屋城博物館

冇1米9 都冇咩可能打到把弓

展品仲有好多 茶具、樂器

茶弁当 好鬼正

原來古時飲茶都可以Take-away

所有展品附有圖文解說
拎返屋企慢慢研究
真係學到嘢

我將資料整合晒，就好似一本考古學書籍
成個旅程 今日學到最多知識，
上咗寶貴嘅歷史課
旅行嘅樂趣就係
吸收到傳統文化知識

展品我影晒俾你睇就無意思啦
推薦大家去滋賀玩
務必睇睇彥根城

夠鐘到今日主角出場

啲動作慢吞吞 好得意

之後上天守閣

新幹線 1個鐘

巴打,我上網見好似一定要由JR新大阪去姬路，但我見JR pass條路缐係JR大阪係可以直去姬路？
我想問可唔可以由JR大阪去JR姬路？
因為我個日要首先由京都出發去梅田
放低d行李再出發去姬路，之後再去神戶有馬，所以JR大阪係方便d
我上面個做法會唔會太趕

day8去咁多個地方會唔會太chur
我而家糾結緊嵐山同伏見稻荷大社二揀一 仲會去

有地圖就一目了然

回顧一下頭先進入嘅路線
我地經過 護國神社 由佐和口進入

佐和口多聞櫓

由松永久秀所創的城櫓建築方式
集倉庫、居住空間、圍牆、箭樓於一身
表面平平無奇 但非常重要

之後參觀過嘅彥根城博物館
其前身係 表御殿
同本丸御殿唔同，唔係作為居所，
主要係接見客人、處理政務嘅地方
大部分燒毀咗後再重建
表御殿正中央嘅 能舞台 生還咗保留至今

能舞台主要係用作表演 能樂
有少少似日式唱大戲

上樓梯穿過 廊下橋

上到橋上 攻入 天秤櫓

經過石級上去

太鼓櫓

已經踏入咗 本丸 大鼓櫓望返出去

再對照地圖就會了解個路線

本丸主角 12現存天守之一

唔好睇少彥根城
佢已經係世界文化遺產候選城跡
準備追上姬路城

佢嘅城郭依地型高低起伏
天守居高臨下
形態立體而且完整度高
觀賞價值在於整體 （繩張）

Epic Fail
個天灰撚到
還返個琵琶湖俾我呀

當然無問題 JR大阪 搭 電車
JR 新大阪 搭 新幹線

唔會好趕...只係要預早少少
因為姬路城好大 行晒都要2個半鐘

行得切
你如果一個人 可以去埋金閣寺

Cut 清水寺 舞台維修緊

講多句
回程可以行埋開国紀念館 免費入場

就係為咗睇橫切面圖
加上啱啱攻完城 記憶猶新
即時明白晒個結構

另外呢道有好多文字資料解說
城膠必定要睇

個油雞好正
好多有用資料，樓主好有heart

想問下你有馬嗰度，仲有無睇中邊間日歸有貨切，我7月平日去，見到一個要22000yen ，仲未計貨切

同彥根城講再見

由彥根 搭 去 近江八幡

目的地 八幡堀

我見一條直路又好似好近
決定行 結果行撚咗半個鐘⋯
睇地圖唔好低估個距離呀
唔好學我呀

係JR站旁邊搭巴士啦

行咗兩公里都係得我一個行人

鄉下地方～連車站附近市區都人跡罕至

Biohazard

路上有唔少店舖
冇一間係開門營業嘅
直至見到個鳥居終於到咗
呢度係1585-1590年豐臣秀次建八幡城嘅城下町一部分 大河劇經常於此取景

落雨水位好高 同河邊步道接近平排 有少少牙煙

呢個位要好小心棵樹 撞到就變《海底奇兵》

個天灰過太空灰
天氣好撚差又大雨
我真係影唔到靚相
敬請見諒
補返google圖

如果好天氣 就梗係遊船河

遊船河登船處
日本, 〒523-0806 滋賀県近江八幡市北之庄町８８０

包船費用

共用船費用

遊船河係最佳欣賞水鄉嘅方法
慢慢細味水鄉風情

去《きむら》買魚乾做手信
好脆 爽口 送啤酒一流

あゆの店きむら 八幡堀店
〒523-0837滋賀県近江八幡市大杉町12

今日路程好遠
實在太攰太肚餓
3:30時間
大雨中竟然有間餐廳仲開
入去 呢間《久ば多屋》食近江牛

日本, 〒523-0862 滋賀県近江八幡市仲屋町中１４

近江牛係歷史紀錄最早嘅高級和牛
屬黑毛和種，雌牛或去勢雄牛
去勢即係切柒，牛仔好慘

鐵板牛柳食過啦，今次試吓網燒

《近江牛 網焼き》3280円

上菜嘅時候仍然jar jar聲～
同神户牛有得揮

網燒少油而且特別Juicy
肉質軟淋淋 爽口
調味落得較少 原汁原味

溫和啲 唔熱氣 可以日日食
德川家都以此為養生食療

店長突然話親自車我返車站
果一刻好感動
我一丁人又唔係食好多嘢
佢都二話不說就話揸車送我走
於是我唔想麻煩佢 好快食晒俾錢就走

上車沿途5分鐘 傾咗一陣計
佢話鍾意港女
到站又不停向我行禮送別

今日滋賀遊完成 雖然艱難
但起碼叫做體驗咗鄉郊地區

Day 6 完

Day 6

經過勞累嘅一天
今日訓到自然醒

行程只安排奈良
其實目錄已經劇透咗
休息係為咗走更長嘅路
我再一次遠離關西
突入白川鄉
所以今日行程輕鬆啲
由 JR新大阪 搭 はるか Haruka去 天王寺
轉 大和路線 去 奈良

下午2:30 到 奈良

一出車站位置

旁邊係商店街

主要活動當然係撚鹿 近車站附近已經有好多
天氣凍佢地動作好慢，好懶洋洋
冇想像中咁狼死
幾過癮 至少佢地唔會撞鳩我

其餘附近就無咩地方好去
寺院果斷Pass
因為京都已經安排晒大量同類景點

記得去
柿の葉ずし 平宗
奈良県吉野郡吉野町飯貝614

平宗於1861創業 傳承古法炮製 柿葉壽司
由於柿葉具備殺菌功能，毋須冷藏下保鮮幾天
係一種價錢相宜嘅鄉土料理

據說江戶時代，難保存嘅魚類都用鹽來醃漬，
有人將呢啲鹹魚片放喺飯團上，用山柿葉包好再用石頭壓住存放，慢慢演變成柿葉壽司（據傳）

仲有好多款選擇

店員提我
唔使放入雪櫃
唔可以連個葉食

仲可以試吓自己包柿葉壽司 要預約

之後返酒店休息
準備今晚搭通宵車去 《金沢》

回程個風景一流

時間一下跳到夜晚

夜晚10:30由JR大阪巴士站出發
位置無Lucua 外面

同坐飛機差唔多方式，但雙腳空間大好多

前面條友仔上緊 日本版連登

中途有休息站
10:30開車 第二朝5:45到達金沢

站前地標

車站東口

呢個位置附近落車 柱後面果座嘢係票務中心

上白川鄉嘅車票要入去拎

之後到白川鄉交通安排篇
詳細講解訂車

岩岩係京都番，本身plan八坂神社、清水寺行全日，點知一個朝早行曬 結果下晝去埋伏見稻荷。嵐山放左係第二日去。
不過大前題係唔着和服慢慢行慢慢影啦
我2月28去，已經搭曬棚，其實幾失望

我2/9 趕得切去

睇到都開心
但唔夠秋天有紅葉咁靚

感謝巴打
我應該會照去去下朝聖

兵衛向陽閣
7月日歸價錢一樣

Lunch plan

Dinner plan

以上價錢 + 4100円 貸切風呂+75円 稅
=總消費

訂購教學
-第2頁 #44

旅館資料
-第3頁 #60
有齊 link 、地址、plan 價錢&內容

白川鄉交通安排篇

前言

首先、選擇由金沢進入白川鄉
係因為路程較近
而且名古屋出發嘅人好多
想舒服就金沢入去啦

金沢-->白川鄉 1小時15分 左右
名古屋-->白川鄉 3小時左右

當然你可以選擇先去金沢住一晚先去白川鄉
但相對地花多咗時間去一個冇咩景點嘅地方

我會選擇通宵巴士，休息同時前進，
唔使帶住大件行李，又省錢省時間

先講我嘅交通方案
訂車分為兩部份
1 由大阪去金沢單程通宵巴士
2 金沢來回白川鄉巴士

至於回程直接搭Thunder bird 唔使預訂

進入part 1 大阪-->金沢

Part 1 大阪---->金沢 巴士

訂購網站

首頁

㩒右上角 繁體中文

直接進入 路線檢索系統

出發地點 選 大阪 到達地點 選 金澤
會自動彈個巴士路線名

巴士站 選 大阪JR站高速巴士總站 --->金澤站

㩒 查詢

會出現一排結果 掃落去

通宵車 - 北陸Dream 大阪 1 號 （下面果個）
10:30大阪開車—5:44到達金澤

早訂有early bird 優惠 不過full咗
所以㩒3座位

進入選擇座位頁面

㩒 請選擇座位

睇下有無足夠位置
藍色係空位
確保空位5-6 個 以防萬一
仲大把位可以放心
我地轉頭會返黎

因為我地唔係即時落訂
只係check有無空位

暫時唔好入資料確認

因為要check part 2 先

金澤來回白川鄉嘅車比較難訂所以要快手訂咗先

訂購網站

首頁

全國各地檢索
出發地 北陸 石川縣
到著地 東海 歧阜縣
再㩒 空席照会

會出現一堆 金澤--->白川鄉 班次
請睇請楚行駛方向！

時間最早 8:10
第二班 8:40
由金澤出發

呢兩班會有足夠時間慢慢玩
我當時頭班車full咗 所以搭8:40

㩒 黃色 掣
往復で予約 = 予約來回車票

日期點選同一日
確定無誤 㩒 復路檢索

睇清楚時間 5:30由白川鄉開出 6:45 到金澤
呢一班比較安全 時間會鬆動啲
㩒 往復で予約

入到呢個頁面

跟上面幅圖選擇車站

之後會自動彈出 空位數目
冇得選擇座位～
輸入人數 後彈出價錢

確認之後會叫你登入

拉到最底

㩒 新規会員登錄はこちら

垃圾條文唔撚洗睇

拉到最底 同意

㩒 次へ

由上至下：
Password
你的名字 （片假名）
入下面網址 打英文名轉做片假名

E mail
E mail 確認
電話

搞掂就 登碌

你會收到會員確認mail

有三條link
PC上面
Smartphone 中間
Nokia3310下面

之後可以完成預訂
你會收到另外一封email

見到予約番号
請好好保管Email 去到 金澤站 要用email 換車票

Part 2完成

返去之前check咗嘅part 1
確認座位 輸入資料後
收到email

確認咗你嘅預訂 但未俾錢
入下面條link俾錢

完成後收到email

入條link 會有你張 車票

要印實體版出黎 因為落車會收你張飛

完成訂車步驟
之後會再列出交通資料

交通資訊

我嘅方案- 交通時間
10:30大阪出發
5:44到達金澤

8:10/8:40 金澤出發
9:25/10:05到達白川鄉荻町

17:30白川鄉回程
18:45回到金澤

19:47由JR金澤 搭 Thunderbird 返 新大阪
或食完晚飯20:47 搭尾班車

3程車嘅時間表 / 收費/車站位置

Part 1 時間表

我搭果班 叫 北陸D1號

收費約4000円左右

車站位置

JR大阪 Ground floor Lucua 出面

Part 2 時間表

金澤去白川鄉

白川鄉返金澤

車費

車站位置

JR金澤 東口 出口 沿巴士站旁邊向左邊方向行
會 見到棟大樓寫住 北陸鉄道

Thunderbird 時間表

車站位置 JR 金澤

常見問題
1:點解唔係由名古屋入去？
名古屋入去3個鐘，成車支那人，位又難訂；
金澤少啲人，入去都係一個鐘多少少

2:點解要搭通宵巴士？
答： 因為如果搭鐵路，趕唔到白川鄉巴士頭兩班車，唔夠時間遊覽

如果去金澤住一晚先 ，你要轉酒店又要搬行李辛苦自己

通宵車擅用休息時間移動 爭取更多時間

3.點解唔join 1日遊？價錢好平喎
行程時間on 9
搭車搭撚咗大半日

落車影幾張相就趕住瞬間轉移去下個景點 如果你係火影忍者可以試吓

4.入去過一晚好唔好？
平日夜晚無野睇無野食 你只能留守旅館

如果過夜 建議留返點燈儀式去
因為夜景好鬼正
點燈時間 記得book車 book旅館前double check

反正連住其他景點去吓無妨
其實除咗舞台 仲有好多其他野睇

彥根城（x). 佐和山城（O)
三成一死座城渣都冇得剩

治部様
一代忠臣 最強奉行

屌你老母 德川家康

Day 7

上次講到 去到金澤
詳細交通資訊請睇 第9頁 #203

我地離開大阪府
黎到北陸石川縣
之後又深入東海歧阜縣
又越過高山又越過谷
去到 「冬日童話世界」白川鄉荻町

8:40 上巴士入白川鄉
離開車站後漸入佳境

10:00到達 白川鄉 荻町

停車地點 係 巴士站 及 觀光案內所
可以租用雪靴、寄存行李

此處得到道具 — 荻町地圖

現在位置 即66上面 巴士站

雪山飛狐 壯闊山景令人動容

踏上旅途

沿住馬路南下 步近 合掌造り集落

見到路牌 《和田家》
第一個參觀點

附近可以清楚睇到水溝，
商户同居民會倒積雪入去

後面有間孤寂小屋
伶仃得佢這一個

極短暫嘅藍天～轉眼之間又係烏雲蓋頂

《和田家》內部

可以清楚睇到屋頂構造
但日本妹入咗鏡

頂部斜度高所以唔需要爬上屋頂鏟雪
積雪到一定程度因重量而自動滑落

睇完屋頂 另一邊係居室部份

呢道有合掌造り詳細資料
又係時候吸經驗值
但大家通常都不停Skip

合掌造り由江戸時代中期1700左右開始建成

和田家已經屬較新嘅作品
所以保養狀況較好
至今仍作為民居

因為要解決農地不足及豪雪問題，合掌造り應運而生

獨特嘅形狀 望落好得意

《和田家》

地圖54 上面 「見」字標記

上返大馬路
前行過咗公廁有個好靚嘅雪雕小屋

支那一家人輪住合照～大媽同一post影20張
等咗15分鐘 先有呢一張Clear shot
地圖49上面 公廁 旁邊

51 旁邊有隱世絕景
庄川

返上大街
露天泊車變成兩個大饅頭

繼續前進直到地圖位置18-19
有十字路口轉右直行

見到おいしんぼ 地圖位置16

再前行就到 庄川最靚橋樑
《相逢橋》

第一身視覺

任何時候都塞滿人
又窄又長～ 腳底隱約感覺到震動

逼吓逼吓去到對岸
終於可以好好欣賞S型完美曲線

微微彎曲嘅線條 恰到好處嘅弧度
好性感 無得輸
當然庄川亦不甘示弱

發泡膠雪粒

過咗河有空地停車場 視野清晰
呢邊建築群較集中 一目了然
地圖位置 80上面停車場處

盡量

估唔到日本都有搭棚

好有親切感

Nice 👍👍

忍唔住停低睇霜

停車場旁邊有集中參觀9間屋嘅 民家園
地圖78 旁邊「見」字標記

但個人覺得大同小異
應多花時間撚雪

佢係一個收費參觀區 封死晒啲路
過唔到對面 唯有回頭去食嘢先

隨意去到《白水園》
地圖57

和式內裝，空間大都座得舒服
據聞因爲多支那團而被日本人負皮
我去當時得一枱日本人

主要食Set Menu
見佢份量唔少 又幾豐富

食咗咁多餐，呢一餐係最完善最地道
叫咗1680円 味噌飛驒牛 - 《ごっつお和膳》
真係好抵

朴葉焼き 味噌 飛驒牛
自己燒好爽 沾滿甜味噌

肉質上乘鮮嫩
肉放上朴葉上慢燒
一路燒一路食過一成熟 半熟 七成熟
由鮮甜原味漸漸演化至烤肉味 味噌慢慢融入肉中
入口伴隨朴葉清香

味噌味道較重 帶甜有啲驚喜
配熱食そば亦係一絕
好爽口彈牙
清爽之餘正好中和甜味
感覺窩心

配飯最暖胃 加埋漬物

的確食得出材料係新鮮
成個和膳好完滿

巴打繼續!!

食飽飽唔想郁
懶懶地由旁邊嘅巴士站搭車上到觀景台
趕住上車影得唔好
對返地圖 44、49 中間 巴士站

冬天太多雪封晒路無辦法行上去
必須座呢班車 200円一程
約20分鐘一班

上去見到個景覺得超值

荻町全景一覽無遺
好似玩具積木屋一樣迷你

睇完壯闊嘅全景後
搭5分鐘巴士落返山
舖滿雪嘅山路就係一幅山水畫

食飽、消化完、坐完車
體力補滿後我地直接去到地圖最遠嘅1號位置
由遠至近漫步返車站
睇吓有咩新發現

難得萬里無人

盡頭 地圖位置1 望向2 方向

呢個時候有鏟雪車清理馬路

係好珍貴嘅幾秒

眼利嘅巴打會睇到後面 一層一層
其實係塊田

Google圖

矢場一d都唔好食
咸到仆街
唔想排隊可以去松阪屋分店
矢場、燒肉一升、蓬萊軒全部係晒度

多謝巴打

口味問題
對我黎講 唔咸
醬汁好正

起碼以炸嘅功夫
佢係做足水準

巴打仲有無其他推介
大阪完全無心水 食唔慣

撚雪時間

踩入去唔太深 所以好易行

仆落去果下真係好爽
感覺似將自己放入雪櫃冰格一樣
冰涼爽透

撚雪其實唔凍
雪一落到身上就化開 同時快乾
反而落雨先係最難頂

而無論我條路線點樣走
眼睛始終都逃離唔到庄川

《白川八幡神社》

雪中鳥居

令人不禁神往 雪之結界

難得水仍流動

抬頭仰望枝葉間隱約透出一絲絲光芒
沿樹幹轉一圈就可以自製萬花筒
簡單而精彩

地圖位置 10旁邊
少人行入黎 更加唔好錯過

詳盡介紹

你個行程好岩我多謝先
另外想問下
1) 如果我5月又無雪去白川鄉係咪好多舊魚?
2) 有馬溫泉定白濱溫泉好?

我去得仲多日過你(12日), 但唔知京阪神奈良名古屋等等點去好?
媽好亂呀

多謝巴打

1）我個行程去白川鄉係一個Bonus,
無雪我都唔會由大阪專情入去
（雖然農田景色都好正）

如果玩飛驒高山，連住白川鄉一齊玩係好正

所以 主玩關西
主玩歧阜果邊

2）Why not both
12日時間兩邊去晒都好充足

純粹講泉質 有馬

白濱有海景露天風呂，又完全唔同玩法喎
附近有好多地貌景觀～風景贏有馬

白濱玩一晚
姬路神户有馬一晚

點去好？ 你意思係行程？

姬路神户有馬 一日
不敗組合不解釋

白濱溫泉 白良濱 一日
無敵海景

京都 方面 將我個行程分開兩日輕鬆啲
嵐山 天龍寺 金閣寺 一日
二条城 祇園 伏見稻荷 一日
最充實嘅古都之旅

名古屋 一日
有松紮染/長久手Toyota 博物館 二選一 + 名古屋 + 夜晚食食食

奈良 宇治 一日 撚半日鹿 再 嘆茶食甜品

大阪 新世界通天閣 大阪城 道頓堀 一日

當你會購物 難波 梅田 一日

有無咩心水先？古蹟？風景？購物？
諗下自己係邊一類
等我可以俾意見

如果似我 偏向 戰國迷/城膠 行程多數係古蹟

離開白川八幡宮後 又點少得寺廟呀

《明善寺》地圖上9旁邊「卍」旁邊
鐘樓門

離地較低、迷你、比例細細棟俾人一種平易近人嘅親切感

沒有最小～只有更小

於是要入去相隣嘅法善寺鄉土館

認真學料理農務

地板係透底嘅
可以見到下面

另一邊係典型和室
合掌造り屋頂同閣樓故然係看點
但原來融合返和室風格都無問題

喺庫裡 古法取暖～

名古屋會唔會關西呀ching

同埋我唔明點解關西緊突然上名古屋一日
關西→名古屋→白川鄉→經名古屋落返關西會唔會順路d
唔洗分兩次
我唔知你白川鄉有冇過夜
但如果你唔過夜
我都幾肯定係名古屋報日歸bus tour會平d

超展開 <-----

其實好多人京阪神都會加一日名古屋嘅

上面答咗點解唔玩day tour
同埋唔由名古屋入

1 支那團
2 全日搭車 再落車玩一陣有咩意思
3 名古屋巴士都3個鐘～我返金澤換鐵路返大阪舒舒服服

白濱個邊其實有咩睇
我都打算有馬同白濱都去浸
同埋名古屋真係一日就夠？我見好多人又去咩高山既？
呀我仲會去多日USJ
Sorry 咁多問題

一齊傾吓

白濱主要景點係呢啲靚景
（Google圖）
千畳敷

円月島

三段壁

三個景 玩玩吓就一日

上面講咗8日
USJ一日

高山已經係歧阜果邊
如果玩埋就另外安排一日

高山 飛驒 白川鄉 住一晚高山都好

咁玩就十日十夜
頭尾兩日可以睇飛機時間再諗

室內參觀
一間和田家
一間明善寺 已經好足夠
仲有啲細節位好好睇

《白川鄉の湯》都有日帰り溫泉

好似鐘乳洞一樣嘅冰柱

卡卡西一字排開
把握冬季時間休息
過多一陣
又要開始日曬雨淋嘅田裡工作～
辛苦晒你地

就係百看不厭

希望下次仲會見到你

見上雪上深刻嘅軚痕～我地回到起點
亦係旅程嘅終點

Day 7 完

享受咗一整日（7.5小時）冬日童話世界
我只能夠講：今生無憾！！
有生之年一定要參加一次點燈！

朝早去名古屋玩一日
夜晚訓名古屋
第二朝bus tour

唔似會好多大陸人
夜晚落返大阪
個bus tour 7500yen包餐食抵到爛

呢個又ok喎 多謝晒

荻町見住一車車支那人
湧落名古屋

Btw
我會另外去一次歧阜 長野
暫時構思緊

根本你個行程兜個大圈真係r哂頭
就算唔join day tour都唔會咁行

唔關事～訂車已經好full ～仲要計埋落雪日子～～所有嘢要互相遷就

你一次過去好多地方就會明

名古屋 去白川鄉 唔一定要連住 因為我係唔會搬酒店 所以唔會住名古屋再上去

金澤上去舒服好多～所以我寧願分開去

名古屋上白川鄉唔係好方法

而且我無浪費時間～因爲有通宵車

你個諗法只限於名古屋出發
支那人正正就係行呢條路～我一定唔會行

先唔講大阪個邊
如果我名古屋 白川鄉高山飛驒再立山黑部會唔會貪心
如果咁樣玩法好似自駕會令時間更加見洗?

大家後生仔 跑多個景點易過借火
我都鍾意一條友跑遠啲

自駕好呀
我都無時間學車

高山入白川鄉你自己楂車唔使訂飛又舒服 又省時間
自駕又可以周圍住吓 唔使住市區酒店

幫推

如果我以名古屋做中心
一日名古屋去高山
一日名古屋去金澤
一日名古屋去白川鄉
全部即日來回 會唔會好白痴?

金澤無咩野玩

唔住一晚高山？ 高山入白川 1小時15分
名古屋入白川 3小時
你來回車程已經6個鐘以上啦

如果 我有車
一日去晒飛驒白川
返高山住一晚

我上次去白濱住海舟
個混浴溫泉個view係好開揚ge海景

好想番dull~

溫泉景黎講真無無得輸

金澤無野玩架咩？😱
言下之意係咪應該高山做中心 一日高山去白川鄉
一日高山去金澤 會比較好？定還是高山留一日 一日玩哂白川鄉同金澤好？

10/5 夜機到 大阪訓一晚
11/5 直上高山 半日白川鄉 住高山
12/5 上金澤 立山黑部 夜晚拎行李落返名古屋
13 名古屋
14 名古屋 夜晚落大阪
15 大阪市內
16 神戶 有馬溫泉
17 京都
18 USJ
19 奈良
20 白濱 留一晚白濱
21 大阪 夜機走
求狠批

行程幾好喎 我都想去 是咪一家人去？

我會幫你睇住個櫻花情報～

巴打有無咁好人啊 多謝你啊
同女朋友去咋
諗好左個行程，係時候諗交通方面
又係睇到我頭都痛 乜卷乜卷唔識分

唔係租車自駕咩？

深夜秒回

諗諗下名古屋嗰邊都係坐巴士或者JR 算
反而白濱就會大阪渣車落當過下手癮

名古屋入高山巴士

高山 白川鄉 金澤 巴士

到名古屋後行程次序要調動下

名古屋 大阪 京都 奈良 5日連住去
近鐵5日pass 可以玩晒

姬路神户有馬 同 USJ 兩日連住去
JR 關西pass 輕鬆搞撚掂

以上

我真係無咁諗過可以咁樣用盡張pass
多謝你
我諗住大阪坐濃飛直上高山 坐4個幾鐘
高山去白川鄉 金澤 立山黑部係咪用昇龍道張pass比較好？

係 忘記咗你要去立山黑部

要諗吓 立山黑部 果日 女友體力問題

點解咁講？

上上落落女仔可能會抱怨
而且佢地大部分只鍾意shopping

Day 8
經過白川鄉漫步之旅
係時候換個相反嘅玩法
加速疾走京都
[black]明明就係今日遲咗起身
要諗辦法追景點[/black]

京都寺廟神社多過便利店
出發前必定要先選擇特定目標
否則去到花多眼亂
不停睇又好快厭倦
一日兩神社兩寺廟最理想
我當然心裡有數

由JR新大阪搭 東海道・山陽本線到 京都

到京都第一件事
去地下鐵站售票處

有部顯眼嘅藍色機
買一日地下鐵巴士券
之後一切好辦

只需1200円

由 地下鉄 京都 搭 烏丸線 去 四条

地下鉄 四条 轉去 阪急 烏丸

烏丸 搭 京都線 去桂
於桂 轉搭 嵐山線 去 嵐山

出站有地圖

嵐山 的確無改錯名

霧中可見若隱若現嘅山嶺

渡過渡月橋
長115米 闊11米 作為桂川兩岸連接要道
旅遊旺季出晒名塞車又塞人

因為用木造欄杆
出現過車手衝落河
又有煙頭導致火燭嘅紀錄

一時間又雨又雪 點綴咗古樸嘅街道

《鰻 廣川》
嚟試試 米芝連一星鰻魚
係咪真係堅料先

之前嘅JR 關西 wide area pass
已經用完
所以今日起3日
用 JR 關西pass 接力

範圍細少少，而且唔搭得新幹線
但已包埋 Haruka機場快綫
當然抵屌

11:00
到達 《鰻～廣川》

京都府京都市右京区嵯峨天龍寺北造路町44-1

落住雨人少少，前面得大約10個人
等10分鐘就開門，唔使等位直接入場

景觀唔錯 坐得舒服
另外人多啲嘅話仲有包箱

睇返日本人搵食指南 Tabelog
廣川 係我旅程中最高分餐廳
達到3.92分 （高峰4.2）

日本仔俾分好手緊
3.5分以上已經高汁 4以上叫神作
始終分數只供參考，要自己試過先知

今次試《うな重定食（上）》5000円

先上《きも焼き》一品
鰻魚肝燒
配酒無得輸

《うな重定食（上）》

うな重 鰻重- 秘製燒汁鰻魚飯
鯉の洗い 鯉刺身 鮮甜爽口無腥味
うざく 鰻魚醋伴涼菜
吸いもの 湯
漬物 青瓜 山芋 白菜

特別講吓鰻魚飯

真係食到鮮鰻魚味
而香港果啲只係食到醬汁味冇魚味

醬汁唔會太搶味 鰻魚淡淡咸香
表面焦脆 入口化開 油香留喺嘴入面
引起一陣味蕾嘅騷動
食材的確高質，值得一試

但係定價就⋯⋯
鰻魚就不嬲都貴嘅
呢種京都味道
有種一世人點都要食一次嘅感覺

完成時間約11:40
出面排滿人

好奇去睇吓 天龍寺

但此處不在我計劃當中
電話影兩張相 快閃

由呢條路入 嵯峨野竹林

筆挺嘅竹技好齊整地排開小徑兩邊
絕不低頭彎腰

但冬天嚟絕對係個壞主意
入到去竹陰之下 黑到不得了
原本關西冬季就天陰陰
日照都唔多滴之下
根本黑到睇唔到林景

要春/夏季再嚟竹林一次

我地由 嵐電 嵐山站離開
時間大約12:00

嵐山好鬼多車站
位置唔好搞錯

車站對面

路線得兩條好簡單 我地會一次過搭晒

由 嵐電 嵐山 搭 嵐山本線 去 帷子ノ辻
轉搭 北野線 去 北野白梅町

車箱感覺復古典雅
準備起動鳥

一款令人著迷嘅古典電車
80年代嘅感覺

終於出發啦～

望住車長大叔堅毅嘅背影
列車繼續冒雪前行

去列北野白梅町
雪落得唔細呀
好似棉花散落一樣
輕飄飄 白𠽌𠽌

可以搭巴士直上 金閣寺前
但我選擇行路25分鐘

順路經過埋 北野天満宮

大約1:00
去到金閣寺前
入口

旁邊巴士站

入場券400円
同時係一道符 型到震

鹿苑寺 − 舍利殿・金閣

欣賞價值極高
三層樓閣展現三重建築風格：

一樓係延續藤原時代樣貌嘅「法水院」；
二樓係鎌倉時代「潮音洞」；
三樓「究竟頂」則為唐朝風格；
寺頂為寶塔狀結構

三種不同時代嘅不同風格
卻能夠調和完美
係金閣寺備受推崇嘅原因

1397年
由室町三代將軍足利義満
策劃修建尊屬嘅修禪地
因外牆以金箔打造 極盡奢華
因此得到金閣寺嘅稱號

之後應仁之亂中
寺內大部分的建築遭到焚燬
只有舍利殿得以倖免
成為北山文化唯一建築遺址
可謂見證日本踏入戰國亂世

只可惜
1950年7月2日凌晨
突然發生咗轟動一時嘅放火事件

21歲見習僧人林承賢
（被認為有精神問題）
縱火燒毀金閣寺
1955年再重建成今日嘅面貌

地方好細 就係舍利殿同庭園
行一圈都係10分鐘左右
連影相同買手信只會花你半個鐘

另外可以透過Live camera 睇到金閣寺實況

1:40 金閣寺道巴士站上車
搭市營巴士線 市バス 12/59 號
可以直達祇園四条
完全唔駛轉車

30-35分鐘

2:20前後去到 祇園四条

基本上無咩舖頭係路駛排隊

重點必行嘅係
花見小路
嚟京都就係為咗呢啲古樸街景
散步一撚流
空間大啲 較易欣賞和服妹

仿如走入大河劇嘅穿越感覺

參觀咗好多名城～偶爾都想睇吓平凡古街

行晒約15-20分鐘

唯一一張Clear shot

對面馬路嘅 八坂神社 算係必經之路
無論行程點安排
相信玩京都嘅巴絲打一定會經過

約2:45 穿過西樓門

經過一堆昆水美食車檔

一睇個大細、佈局就知呢個係本殿

掛滿燈籠嘅舞殿 個樣有啲似能舞台

原來能舞台就係後面 斎館

南樓門封咗 但旁邊都有啲睇頭

一樽樽祭酒數唔晒
～當地神祇似乎酒量唔錯
既然此路不通
倒不如慢慢攻略呢度

神社由好多唔同嘅壇組成
位置夠晒集中
攻略一啲都唔難

而我今日嚟到
其實有個任務要解！
睇吓我地可唔可以達成到！

呢個任務
好需要各位 法證先鋒 幫手
因為我地要做Matching!!!

神社必定有鳥居
因為鳥居其實係一道門
作為分開人間同神域嘅結界
經過鳥居
代表我地踏入咗聖境

鳥居種類五花八門 非常講究

坊間有好多分類法
跟據Wiki就係以上10種

睇吓我地可以搵到幾多種

先試第一個熱一熱身先

可以每個細節位再研究
原來都幾難～個個款都咁似

調返光再逐個細節位捉

有貫
有楔
笠木鳥木微微上楊
呢個係C - 明神鳥居

呢個線條簡單
由圓柱構成
所有intercept都係直角
可以話係鳥居最基本形態
A - 神明鳥居

之後到絲打最愛 美御前社
顧名思義係追取 美貌/外表 嘅地方

都係C - 明神鳥居

所謂相由心生
成功關鍵係由內而外
先有美好嘅心境
然後慢慢令外表都變靚

聽講要笑住參拜同飲呢個「美よう水」先會變靚

信不信由你

樓主真係好有心機

樓豬

Thx for share

達人，又係我
我想問昇龍道張pass 係咪去唔到立山黑部?
我而家猶疑都自駕定用昇龍道張pass

昇龍道pass 入去富山 再轉車

上面搵到兩款
加埋我地之前喺白川鄉八幡宮仲有一款

Match
J - 両部鳥居

你問我點解八幡宮無八幡鳥居？
因為我地見地嘅八幡鳥居係後期款式
同明神鳥居差唔多
所以我唔計呢啲～
我必須搵啲平頂無倒鈎嘅款
先有特色㗎嘛

其實咁短時間完成到3款都唔錯

半個鐘就可以行晒八坂神社
而我地係時候起程啦

鳥居 就係我地位置
一直南下然後穿過石塀小路

路程30分鐘左右
但逼吓人 影吓相 睇吓手信
不知不覺就會玩咗成粒鐘

最後我地會爬到去清水寺入口 仁王門

睇到溫泉旅館，樓主有冇d單人都可以一泊兩食既推介，唔使俾兩個人錢

解釋完路線 終於可以去相

每次行神社都會花唔少時間睇繪馬
我就唔捨得畫到靚一靚
然後掛起就走人
我寧願唔要祝福buff
直接當繪馬係手信帶走

美御前社對面
係一條完全無人嘅小路
我嘅避世天堂
點咗燈一定好正

出返去就一條直路南下

好想試吓住古風民宿

鑽入石塀小路散步
啲泡菜仔嘈到仆街
我要入嚟清靜吓 爽呀

最後一段可以靜靜地行嘅路

一入二年坂 感官完全被支那/泡菜仔攻陷～
一大堆人奇裝異服係你身邊推嚟推去
一句句難聽過粗口嘅蝗話～
卷利卷到好似條利打撚咗個死結咁樣
快den errrrr~ errrr你老母臭閪
呢段路真係會行到燥

有冇巴絲打明我感受呀

你見到店員多黑面都知...

《神田竹細工店》
傳承到第三代嘅竹製品工藝
每節竹都經過精雕細琢
產品林林種種細至 筷子 大至 燈籠 花樽
細緻到一個程度我想拎放大鏡睇

旁邊嘅《香十》都好正
經過門口傳出一陣令人感到放鬆嘅香氣
線香有好多味道 原來成份都好講究
不過我租人地方住 唔係自己屋企 唔太適合點香

Hello Kitty Cafe
舖面裝潢都襯到街景、唔會格格不入

啲遮好硬淨又靚
但係清一色女仔款

《丸山人形》真係好陰森幽暗
燈光昏暗 櫥窗望入去幾十對眼注視住你
呢啲公仔唔要嘅時候
絕對唔可以塞入垃圾桶
要放去神社供養返一陣
不要再說鳥

再上去真係逼到伸唔直對手 影唔倒相
逼逼吓就到咗目的地啦

其實有無人睇得明我畫緊仁王門

你去開果啲個個都好笑容

中の坊瑞苑

〒651-1401 神戸市北区有馬町808

可以一人訂房

1泊1食抵玩

多一餐差價唔細㗎

Sorry 遲咗覆
多謝支持

我會做吓盲公竹、
俾多啲資料大家、
等大家玩得開心啲盡興而歸

啱啱BOOK左四月尾去宮崎,1星期,自駕,有冇推介路線?

研究緊 再答你

想問有冇獨遊美食推介?
蟹宴同shabu shabu

大阪（自稱）首家一人鍋專門店

松葉蟹

補名

Day 8會唔會太chur

一個人下午食蟹道樂會唔會好on9?

唔會呀～
中午食埋鰻魚飯先開始行景點～

要事前plan好晒路線
記熟晒交通資訊
去到唔使搵車
節省唔少時間

shabu shabu我有d想去溫野菜, 不過唔知一個人得唔得,
我比較大食, 所以想任食, 同埋我果晚睇波, 睇完都10點

唔會
大把人單拖食

Btw 蟹道樂 都唔差 都多香港人食
但係我就會上tabelog 睇當地人推介

未食過, 第一次同埋佢就腳,
仲有我想問有冇咩宵夜正? 我住難波

磯丸水產

えんや

初步諗宮崎,高千穗,呀蘇,別府,大分,再返宮崎,大嘅路線

睇相都覺豪華

Day 1 settle 拎車
Day 2 宮崎--->青島神社--->日南海岸--->鵜戶神宮--->宮崎
Day 3 宮崎--->霧島山群--->霧島--->熊本
Day 4 熊本--->高千穗峽--->阿蘇山--->阿蘇
Day 5 阿蘇--->大分--->別府溫泉
Day 6 別府溫泉--->延崗--->宮崎
Day 7 交車 回港

勁呀,研究下先

已經考慮埋 司機嘅體力
因為我冇車、所以只係俾到個路線
時間分配方面 、有時要隨機應變

你指邊部分先

言歸正傳
我地進入京都最古老寺院 - 音羽山 清水寺
收到消息3月開始復修直到奧運
我就係因為咁、突然嚟咗關西

2:45入八坂神社的話
4:15-4:30 會到達清水寺

清水寺建於780年、
經歷多次毀壞，1633年由德川幕府重建

（清水寺外）

一切由仁王門開始

（由清水寺內望向松原通）

佢係除咗主殿之外
最有氣派嘅建築
係清水寺正門 兩邊由仁王把守
有不可取代嘅地位 美術價值都好高
外觀設計風格同時受到佛教、道教影響
係仁王門身上可以見證呢一點

可以見到旁邊嘅寶性院
平淡嘅感覺形成強烈對比

西門封咗

三重塔、經堂

行開寺廟嘅巴打
會覺得熟口熟面
因為日式寺院 對建築格式有嚴格要求
重塔只可以建成單數樓層
供奉佛舍利

Google圖
補多張廣角
左邊係隨求堂

前門係轟門 - 舞台入口

我身後係咁樣

Google圖
當時太多人 影唔到相
旁邊售票處 400大洋一位

進入本堂

可以見到露台突出處
底下4層樓高
一步一步感受舞台係幾咁壯觀

本堂內

我地要行遠少少影舞台全景

一出到去就係地主神社

5點未到開始天黑
要行快少少

奧之院同樣圍晒板
但就可以照樣通行

終於睇到本堂舞台全景
由139根櫸木柱支撐住
面積190平方米
對地面高度12米（4層樓高）
一枝釘都冇用過
完全木造

櫸木

Google圖

技藝巧妙出神入化
呢種構造名為「懸造（かけづくり）」
懸崖峭壁之上都可以立足
簡直係化不可能為可能

可惜冬天感覺太淍零 有啲美中不足

影相位下面係 音羽の滝
個個排隊飲聖水

眼前呢班羊群 (
形式化去排隊飲水
無精神上嘅啓悟 ⋯

任何信仰都係～心境最重要

最後望多眼個舞台
大約5:15-5:20分走
屌 開始要爭分奪秒
沿路落三年坂
行去清水五条
22分鐘路程 10分鐘左右完成～

以下借少少朋友相
秋季去賞紅葉一流

2020年 再見清水寺

個舞台好似就黎塌咁

邊有呀

Book左兵衛向陽閣
5400一晚
第一次住咁貴既旅館

巴打玩咩plan先

下面的柱 好似危危乎咁

巴打有d野想問下你

我個行程係

4月10號:落機 去 難波 airbnb
11:USJ (住難波）
12-15:京都 奈良 宇治 (15晚出發往京都中京區酒店)
16-19:大阪 神戶 有馬 姬路 (住難波？）
20:早機翻香港

應該買邊幾張周遊卡？實在太多唔識揀

京都 果幾日買張 京都地鐵巴士一日pass
其餘時間用 JR 關西 area pass

奈良 時間好難預 有啲人玩到半日 有啲人玩十分鐘

thz 樓主

住一晚 房有露天風呂
係房食懷石料理加和牛
早餐就buffet咁
PS: 一家三口
另外我想問d pass點玩法？
我住梅田對落小小
主要會去下有馬、寶塚、京都、奈良咁
有兩張7年前係東京買既西瓜卡，大阪是可用？
第一次去大阪
Thanks

Ahhhhhhhhhhhh~~~~~~~~~
房入面嘅風呂唔係溫泉

要訂貸切風呂先有金湯

Suica 用得
不過可以用JR 關西pass 省錢

依個我知呀 房入面係熱水而已
金湯係咪一定貸切先有 公共既唔係金湯？
我官網訂的 未收到reply 你上次都係email book 貸切？
金湯50分鐘黎講 你non stop 喪浸？

巴打想請教下你book左溫泉，多數幾耐覆，諗住book佢個懷石料理plan

望完你個行程好正，又係想book 18:30 浸，浸完再19:30食跟住返大阪

Office hour 1-2個鐘已經覆到你
就算英文訂都無問題

當然早啲訂好啲 因爲貸切風呂得兩個咁多

佢未覆我tim...

公共有金湯銀湯 男女湯每日交換
你要問職員 去到當日係金湯定銀湯

我上次都係email book
office hour即日覆咗

溫泉經過降溫處理
我完全唔使適應
直接入浴

估計大概45-7度
我連浸完全ok

入浴前要沖涼沖到好亁淨
實際上要早少少上水 乾身同換衫
前後都無咗6-7分鐘啦

我都係 已經係book4月尾，好驚佢話冇，冇既取消算

今日同日本交換生見面
無想像中咁好
好撚灰

佢未覆我tim...[/quote]

我都係 已經係book4月尾，好驚佢話冇，冇既取消算[/quote]

信用卡俾錢確定後出埋張收據...
Card應該hold左數...sms 都收到

會唔會唔想做香港人生意
你知前排又幾多我地自己友no show cases
我諗緊駛唔駛回email確認一下！？

我都係 已經係book4月尾，好驚佢話冇，冇既取消算[/quote]

信用卡俾錢確定後出埋張收據...
Card應該hold左數...sms 都收到

會唔會唔想做香港人生意
你知前排又幾多我地自己友no show cases
我諗緊駛唔駛回email確認一下！？[/quote]

唔好太心急住
聽日都未覆先再email 問啦

無事嘅 唔好諗太多
佢地好鬼好客～

信用卡俾錢確定後出埋張收據...
Card應該hold左數...sms 都收到

會唔會唔想做香港人生意
你知前排又幾多我地自己友no show cases
我諗緊駛唔駛回email確認一下！？[/quote]

唔好太心急住
聽日都未覆先再email 問啦

無事嘅 唔好諗太多
佢地好鬼好客～[/quote]

其實佢覆應該係覆確認左訂單right?
因為我今埋想ko 埋市區酒店

咩事?

我地同一班松本市高中生 （17歲）
大約60-70人見面
學生團遲到都算～

嚟到無say sorry
連打招呼都冇打就坐低

結果係好似對我一個大人住班小朋友
成枱人唔出聲 靜到仆街
眼尾都唔望你

座面對面嘅德國妹頂唔順
直接走咗
得番我對住成枱石像
有個名古屋人(staff)叫我開波
最尾都係由我破冰 開始講嘢

都講咗兩個鐘頭
同兩女一男 交換咗line
佢地叫我去松本城玩

說好的守時呢？禮貌呢？熱情呢？
松本人同東京人完全兩回事

唔好太心急住
聽日都未覆先再email 問啦

無事嘅 唔好諗太多
佢地好鬼好客～[/quote]

其實佢覆應該係覆確認左訂單right?
因為我今埋想ko 埋市區酒店[/quote]

今日朝早再另外sd左email過去，啱啱佢終於覆左我，話幫我訂左了

其實佢覆應該係覆確認左訂單right?
因為我今埋想ko 埋市區酒店[/quote]

今日朝早再另外sd左email過去，啱啱佢終於覆左我，話幫我訂左了[/quote]

其實佢覆應該係覆確認左訂單right?
因為我今埋想ko 埋市區酒店[/quote]

今日朝早再另外sd左email過去，啱啱佢終於覆左我，話幫我訂左了[/quote]

你email寫英文定中文？
即係真係要send個mail去confirm?

樓主係講師黎架？

今日朝早再另外sd左email過去，啱啱佢終於覆左我，話幫我訂左了[/quote]

你email寫英文定中文？
即係真係要send個mail去confirm?[/quote]

我寫英文，主要同佢講返自己個booking number book左咩plan ，跟住係email再講多次想同佢book幾點既金湯/銀湯，嗌佢成功預訂後覆返你email。

呢咖好期待

你email寫英文定中文？
即係真係要send個mail去confirm?[/quote]

我寫英文，主要同佢講返自己個booking number book左咩plan ，跟住係email再講多次想同佢book幾點既金湯/銀湯，嗌佢成功預訂後覆返你email。

呢咖好期待 [/quote]

你4月尾去？ 我都好期待

我寫英文，主要同佢講返自己個booking number book左咩plan ，跟住係email再講多次想同佢book幾點既金湯/銀湯，嗌佢成功預訂後覆返你email。

呢咖好期待 [/quote]

你4月尾去？ 我都好期待[/quote]

大家玩得開心啲
玩完入嚟report

我寫英文，主要同佢講返自己個booking number book左咩plan ，跟住係email再講多次想同佢book幾點既金湯/銀湯，嗌佢成功預訂後覆返你email。

呢咖好期待 [/quote]

你4月尾去？ 我都好期待[/quote]

係 巴打幾時去

你4月尾去？ 我都好期待[/quote]

大家玩得開心啲
玩完入嚟report [/quote]

好 不過去7日渣我 感覺時間完全唔夠，又唔想咁趕跑景點。

上面有唔少留言
我一次過覆啦

Lm 及幫推 巴打：
多謝支持
我會繼續努力遊日

Plan 溫泉旅館 巴打：
多謝大家熱烈參與
Book 溫泉有份攻略真係簡單好多
最重要自己適合嘅旅館
玩溫泉一定要做定功課
就算花好多時間、都係值得嘅

Plan 自駕遊巴打 ：
我都未試過自駕
所以盡力而為
劃咗個路線圖
希望幫到你度行程
仲有問題就再回覆我

你講左兩個鐘頭英文？佢地聽得明？
我覺得d日本人係一大班既時候
係唔知點解冇咩禮貌
但如果佢地單獨一個人就會好少少

你係咪代表外國既大學/機構黎講talk?
我覺得你如果真係覺得d學生唔尊重guests
不如寫封信俾佢地校長反映吓

罰你重睇

佢地分成幾個group 我入咗其中一個group入面
我全程講日文 佢地都係講日文
傾一陣計 之後開始佢地逐組上台做英文presentation

我何德何能講talk
我只係好有興趣 交流
但又唔想同日本文化部 班人（狗公/毒撚）埋堆
所以我收到邀請單拖參加 我唔識班搞手嘅

可能佢地上午多行程啦
見到佢地係有啲攰 唔集中 同埋全部都好被動
但打開咗話題就ok

但好失望 原本諗住同佢地傾戰國史
（長野 = 信濃 ，真田家嘅故鄉/武田信玄領地）
但佢地心理年齡太細
講唔到太深入～對話內容冇咩深度

香港17歲嘅學生已經諗將來買樓⋯
而松本市嘅學生 仲係感覺好小朋友⋯

我係學生 year 2

坐近鐵係咪會平多少

平新幹線少少但又唔係快過特急JR好多

5:25左右
由京板 清水五条 搭 京阪本線 去 伏見稻荷

就快入黑 條商店街仲係人頭湧湧

經過小食檔 視線中會見到鳥居後面係樓門

伏見稻荷大社
建於和銅年間（708-715年）
最出名就係千本鳥居

點解要有咁多鳥居呢？！
因為呢度係大約三萬個稻荷神社中嘅總社
除咗神殿外
包括整座稻荷山都係神域
所以成坐山任何
人行到上去嘅地方
都需要有鳥居

樓門（3）

外拜殿（5）

權殿（13）

冇地圖都好易 指示清晰

講務本廳（14）前面沿路穿過鳥居上去

神馬舍（20）有隻 白馬喺入面

奧宮（21）

睇咗神殿之後
終於入第一條隧道

想再問巴打樣野 你係咪9:30係間旅館返大阪？會唔會好趕，好驚miss車返唔到去，Google map過就返到大阪11點幾不過驚唔準

第一次自己去日本

我都係 9:30 左右走人
我冇趕車 中途仲落咗車去尿尿
Google map 個時間表幾準
我都係靠佢 所以唔使擔心

麻煩晒

放前排 最有份量
全部都係XL size

冇諗過日落前係咁靚
點咗燈

入去有分岔口 入去靠右 回程靠左

佢地係咪特登入鏡呀
影完仲偷笑

[img]

暗黑增添不少氣氛
神秘嘅長郎引領我地去邊

奧社奉拜所（24）

下次早啲嚟買繪馬

當然未睇完啦 鳥居點止咁少
你都可以起鳥居
如果你有錢

木葉村長收埋唔少安家費
緊係夠錢起啦

價目表

入門價 12232港元 又唔算貴喎
最貴 91004港元

講真 只要你打份正職
有決心儲錢一定起到

明碼實價呢種造法我好buy
唔似有啲機構
賬目不清 不停撈油水

行多段 希望入啲會少啲人

真係愈夜愈精彩

見到咁多個鳥居 係時候check吓達成咗幾多種

之前進度

宜家進度

你冇睇錯 係零進度吖

因為稻荷大社拜稻荷大明神
明神只愛明神鳥居
攻略完全失敗
唯有留返下次再搵埋其他鳥居

Day 8 完

多謝你巴打
我大致上都係咁行但掉轉方向，因為book唔到酒店，嚇到我仆街好彩到最後都有房住

好 之前見你未覆
諗緊你係咪book唔切酒店

終於放心晒
玩完包膠呀 我都好期待啲靚相

Day 9 郵局寄手信/難波購物/《戰國·The Real》

原本都想玩多日京都
但考慮到琴日已經一條龍玩晒啲景點
所以今日不如放慢腳步輕鬆吓

上午去郵便局寄手信
將木製品等較重嘅物件寄送比較方便

網上check 運費

Post tracking

郵寄過程都好快
手信多就買紙箱返酒店pack
我就得1200g 貨物
直接帶去俾職員幫我pack
連埋填資料 成個過程10分鐘之內
唔識日文都ok
職員會教你填資料
順便睇吓有無限定郵票
有就點都要掃走幾set

完成咗就去難波最後一戰
由 地下鐵 新大阪 搭 御筋堂線 到 難波

車站外面對住呢個路口

只逛呢條路就可以買晒想要嘅嘢

跟呢條路線就無錯

百貨公司有《高島屋》

《スーパーポテト なんば店》

呢間game舖 地方細細
但勝在多二手game
新出嘅遊戲都有二手
包括FF15 人中之龍6 等等
可見交投活躍

例如買隻中古
《機戰OG The moon dewellers》
先2480円 抵到震

只要有耐性尋寶
一定會搵到心水

Game舖前行有
《無印良品》

而最好行嘅地方係
《なんばパークス》
Nanba Parks
人流唔多唔使同人逼

上到去有空中花園
環境一流 舖頭又多
係我行過嘅商場之中最舒服嘅
而且大多數遊客唔識嚟

高質牌子又多
有ships,

united arrows,

hysteric glamour,

Kura Chika(Porter) 等等

仲可以直接店內退稅
唔使拎去 reception

露天花園行入去中庭
好爽但好鬼大風

車站附近 交通方便
我唔鍾意同人逼
所以呢度係我行街首選
所以個人鍾意難波 > 梅田

買物完成後返酒店休息
放低行李出大阪城
睇 《戰國·The Real at 大坂城》
之前都介紹過 係一個演武/舞台劇表演

場地
大阪城公園 西の丸庭園

時間
到3月12日為止
反正完咗 可以劇透而不失孝道

點歌時間
《真田丸》

故事以《大坂之陣》為藍本
講述真田幸村為終結亂世
奮戰到底嘅悲壯傳奇

內容：

—導火線—

被喻為戰國最後一戰嘅 大坂之陣
發生於1614-15年

石田三成領導嘅西軍於關原戰敗之後
豐臣家前最主要嘅屏障已經殲滅咗

但名義上、豐臣家仍然係家康嘅主君
家康唔滅豐臣家就無法操控朝廷

家康自然得勢不饒人
希望盡快消滅豐臣家

但一日福島正則 嘉藤清正
等忠心耿耿嘅豊臣氏舊臣不死
都無法成事

但世事就係咁仆街
原本 嘉藤清正 一心想護主
等 秀吉獨子 豊臣秀賴 元服（行成人禮）
之後打算扶植秀賴 對抗家康

清正同好兄弟福島正則
促成秀賴同家康會面議和
（用天皇做盾牌、暫時限制家康不得開戰）
成事後 清正暫時放低心頭大石
返去熊本城

家康好想清正快啲死
點知清正 就巧合地中途發病
突然病故

家康睇準時機出手
展開滅絕豊臣政権嘅計劃
出兵目標就係 大坂城！

等陣先！
你去殺人全家
點都要作個理由出嚟
等自己可以大條道理 扮晒替天行道

呢個發兵嘅籍口 就係
《方廣寺鐘銘事件》
家康想消耗 豐臣家資金
籍此削弱其實力
逼佢地起多啲寺廟

方廣寺重建工作中
鐘銘文成為家康發動戰爭嘅籍口

鐘銘文寫到 「國家安康，君臣豊樂」
「家」、「康」兩個字分開寫
意即詛咒 家康～
呢件事成為導火線

大坂冬之陣

即將開戰
豐臣家向全國大名發檄文
無大名夠膽響應
呢個時候、有個人企咗出嚟！

被流放嘅 真田信繁（幸村）
逃出九度山 為豊臣而戰
淀君（茶茶）同秀賴 接見 信繁

信繁認為德川軍人多勢眾
籠城死守遲早都會輸
不如反守為攻
可惜遭到淀君否決 最後死守
大坂城地型 三面有河川
南面為平原 屬於防守上嘅弱點
信繁並未放棄於是提出於城南
修築要塞《真田丸》

大河劇《真田丸》

清正死咗、福島正則提出做東軍先鋒
家康估到佢想策反
於是將佢困於江戶城
已經無人阻到家康

德川軍一如所料由南面主攻

《真田丸》設計上有上下多層
同時多排鐵炮隊連發
達到無間斷連續炮擊

真田丸之下嘅家康必然慘敗
但係大家都知家康
除咗賤格同長命、仲好忍得

忍到援軍殺到 重整旗鼓
兵臨城下 攻極唔入

家康諗到新戰術
炮轟淀君居所 淀君害怕
於是唔理幸村反對
同德川議和

條件係要鏟除所有防禦設施
填平壕溝、水堀、破壞真田丸同城櫓
大坂城成為一座祼城

信繁感到灰心
但城內班港豬好開心
歌照唱舞照跳

大坂夏之陣

講和當然只係做場戲
家康點會放過豊臣家

過咗一個和平嘅春天
家康再度出戰

大阪城除咗天守
空空如也
根本無可能防守

於是豊臣方 全面進攻
由後藤基次 右兵衛 作為先鋒
負責餌誘 集火
德川軍一湧而上
伊達政宗､松平忠明等
2萬人以上各團圍攻
右兵衛2800人

真田軍負責
不停穿梭於敵軍之間
進行側擊
此外、信繁亦要同右兵衛會合解圍
但當時大霧，真田軍遲到
趕唔切救援、右兵衛奮勇戰死

毛利勝永 同 真田信繁 都相信最後勝機
就係殺死家康

毛利中納言 輕鬆瞬殺 鏟平十幾個軍團
連負責防守本陣嘅 藤堂高虎 都被毛利秒殺
真田信繁把握機會急襲家康本陣

信繁如入無人之境
家康身邊死剩幾隻卒仔
甚至想切腹
但天意弄人

差少少先拎到家康條狗命
真田信繁力盡切腹
（一說被松平忠直了結）

大坂城被內鬼放火
熊熊烈火將天空染紅
淀君、秀頼相相自盡
家康將豐臣一家
不論男女老幼不留一人全部殘殺
豐臣氏滅亡

觀後感：
劇情描述好簡單唔難明，
知道 大坂冬/夏之陣 歷史
會幫到你投入同了解個表演

劇情內容主要以歌曲表達
歌方面真係好出色 簡直天瀨之音
好簡單地將旁白內容
用歌曲唱出嚟 唔會悶親

台set得好靚 對住大阪城 景觀唔錯
台上係 真田丸

台下中間通道
會有德川軍部隊衝上台
我座位最近中間
最近一米內觀賞到部隊突進

舞台燈光/投映 做得異常出色令到氣氛同投入感大增

唔影得相
上面cap YouTube

得最後 花火 同 謝幕 可以拍攝
花火 係代表 幸村奮戰不懈令人感動 可惜一瞬即逝 展現出武士道精神
不過無論再強 都敵不過 時代潮流嘅轉變
德川獨裁統治已成定局

總結一句，都係果句
屌你老母 德川家康

真係好正好好氣氛
去日本一定要玩一次呢啲
當地限定活動

痴線 原來宜家寫遊記要加密

睇完Show 流住兩行眼淚返歸
因為故事真係好精彩好悲壯

返到酒店 仍然對家康
難消心頭之恨
完全訓唔著

然後今晚發生
最困擾我嘅事

我聽到隔離房開房

呢間酒店俾人負皮其中一個原因
係隔音真係好撚廢

於是我就收音師上身
幻想自己做緊動物頻道製作人員
音已錄

Day 8完

巴打我想問下 有馬溫泉嗰到加4100yen轉私人溫泉咪50mins嘅
咁如果浸完呢50mins之後有無得返公共到浸
我知個問題好白痴 但想得個知字

另外我見lunch浸嗰個plan好似好抵 3000yen
係咪除咗嘢食之外 浸溫泉嗰啲都係無分別?

我最驚你又傷
你落場 爆底/入禁區小心啲

講返正題
浸完私人溫泉係可以浸返公共

plan嘅差別只係食物/ 使用時間

留名後日飛 但行程plan得好hea

Day 1 黃昏到關西haruka直入京都

Day 2 鴨川散策 哲學之道 衹園花見小路 伏見稻荷大社

Day 3 金閣 嵐山 二條城

Day 4 彥根城 近江八幡

Day 5 宇治 奈良

Day 6 神戶 摩耶山

Day 7 姬路城 有馬溫泉

Day 8 大阪返香港

真田丸
不過套劇搵堺雅人做真田信繁個人覺得係一大不足

你係咪已經去過晒呢啲地方
見你有遊記

個玩法唔hea
只係我行程太密

佢得一個表情
我以為睇緊半澤直樹

去過京都only 仲要淨係清水寺

我應該冇寫過遊記

原來個post係行程討論only

Day 10

雖然所有景點去齊晒
但最後一日
訓醒嘅時候仍猶有餘悸

一切都好似剛剛發生
夢中再一次踏上同一旅程
一個一個畫面重現眼前

最享受嘅一刻先醒來
原來係夢....旅程已經完結
我又回到現實

經過10日行走
背囊沉重咗 心情都沉重咗

不知不覺
我先發原呢個旅程
係令人咁難抽身離開

由姬路到大阪去到京都 最後又到大阪
就好似跟隨著豐臣秀吉嘅步伐
見證一個鄉下仔幫信長挽鞋
一步步走上顛峰
直到夢想幻滅 於大坂城下

大家臨走嘅時候
心情又係點樣？

收到 下次落場小心啲

巴打 神戶諗住去一日玩下 除咗溫泉同食神戶牛之外
仲有啲咩景點值得去同玩?

神户 只有 有馬溫泉同 六甲山值得去

足唔足夠玩一日?定半日就走得

神戶都可以兩三日

有馬都可以玩半日留一晚

六甲都有啲細景點, 日景OK但出名睇夜景

而摩耶山就聞說係正宗三大夜景位

三宮就shopping食嘢多

北野異人館一帶 同 port tower一帶都可以去 但無乜特別要行好耐 分別一晝搞得掂

神戸市區主要食 、 仲有個花時計幾靚
但有咩景點真係講唔出
始終係個移民城市 係會悶啲

夜景--->有馬溫泉 ---> 晚餐過夜 --->早餐--->六甲山

2日1夜都唔錯

行下都OK嘅條街
畢竟日本人咩都可以做景點

支那街

Thx 巴打幫手俾意見

除咗神戶牛
有冇關西食物推介

支那妹

大阪燒? (不過慚愧, 未食過)

たこ焼き 同 お好み焼き 都食過
但覺得香港好食啲
口味問題

但名古屋我就覺得好正
但唔太合我口味

佢喜怒哀樂都係笑笑口咁
都係篤姬個德川家定岩佢多d

應該唔過夜了 如果奈良同神戶二選一係咪揀神戶好啲?
因為兩個麻甩佬去(非gay)
奈良好似得畀鹿撞咁

係 始終奈良得鹿同寺廟
神戶周邊景點多野玩啲

巴打我黎緊6月會第一次去大阪呀
可唔可以幫我睇下我個行程呀

第1日(SAT)
16:40落機 長堀橋AIRBNB放行李-->附近燒肉+便利店shopping

第2日(SUN)
轉酒店日本橋 -->黑門市場brunch-->1.春日大社 --> 2.奈良公園 --> 3. 東大寺 -->北極星蛋包飯-->酒店

第3日(MON)
稻荷神社-->食名代豬扒-->清水寺-->八坂神社-->(金閣寺)-->返道頓堀食拉麵

第4日(TUE)kukan2day PASS*
MARICAR --> 蟹道樂-->四天王寺*-->動物園*-->(通天閣*)-->道頓崛觀光船*-->心齋橋行街吃飯

第5日(WED)kukan2day PASS*
和牛 LUNCH-->大阪城*-->梅田睇夜景*+Dinner-->最後SHOPPING-->返酒店

第6日(THUR)
Lunch--> 上機

()個d係有時間先去

麻煩你幫我睇下呀thanks

頭3日好正
金閣寺唔好錯過

不過4-5 我唔會兩日留大阪

一日落 姬路 神戶 有馬
呢個組合有幾屈機 唔使我解釋

另一日照玩大阪
玩車仔
蟹道樂
四天王寺
動物園 地方細 動物冇活動空間 請skip
通天閣食串炸 唔食可以skip
大阪城
梅田 shopping 食dinner 睇夜景
再入道頓堀 心斎橋

巴打覆post都幾快
有嘢唔明再問你先

多謝支持 玩得開心啲 返黎包膠

唔該巴打 我再改下先

多謝支持
有馬溫泉 我有詳細資料/攻略
希望幫到你 玩得開心啲

我5月頭去都未plan~想照跟你個plan
不過有小朋友...仲煩緊d景點...

我溫泉仲未收到reply...
尋晚send個mail去confirm下先...btw到宜家都未覆
樓主有野想請教你~我又諗過想去寶塚市既手塚治蟲紀念館~(情意結加小朋友都岩)
你覺得去有馬前去好...定第二日check out先去...定留黎去神戶其他景點...
有小朋友~離不開麵包超人或神戶動物園咁~
第一次同小朋友去旅行~行程唔係好識plan...太chur怕佢辛苦...太hea又好似好浪費咁~

唔緊要 諗諗佢

小朋友 男/女 年紀

彥根 果日改 一日 USJ
小朋友一定開心

名古屋 果日 去 lego land 加名古屋城

奈良 可以加 宇治

白川鄉 始終冬天好玩啲
夏天就係一條鄉村 可以改其他

黎緊我都去大阪 但我晚機去

成10點先到

搞搞埋埋 應該11:00先出到市區

咁夜仲有冇車搭去酒店

今次都係京阪神only~
名古屋同白川鄉太遠了~

巴打真係好憎德川隻老狐狸
利申：好撚憎

佐和山城原本諗住去，但果日又好似你咁落雨天陰所以無去到

打下仁王當去左

HX??我5月中都係搭依班機...之前係其他POST都問過人

南海電鐵尾班車出難波 開23:45
班機唔Delay, 過關拎行李順利..應該冇問題可以搭到
搭唔到都仲有夜行巴士出難波同梅田

咁就仲簡單啦

有馬溫泉 過夜 會輕鬆好多

之後
京都個日行程 體力消耗大
你有小朋友就分兩日玩

第一日 嵐山 慢慢玩 落金閣寺
第二日 祇園 玩上去 伏見稻荷

你慢慢砌好個行程 可以再傾吓細節

我CX都係差唔多 11點先到新大阪

我果日差少少名都冇
雨加雪真係好危險
好彩沿途有竹 同 樹
否則我已經出唔到篇遊記

其實日本人普遍都討厭家康
日本人最討厭戰國人物
家康 同 小早川秀秋 一定入三甲

佢滅咗豊臣全族
秀吉當年都無滅織田家啦

佢只係長命 佢能力上無法超越 信長/秀吉
秀吉由挽鞋阿四 做到天下人 好勵志

德川幕府藩政 係日本大幅落後西方嘅原因
當時仲係玩內戰霸地 無團結意識
所以 「日本國」嘅概念仲未形成
唔推倒德川家 就無民主社會

所以日本人好崇拜坂本龍馬
佢有份推動倒幕行動
佢倡議船中八策
到今日都仲影響深遠

有馬就係會過夜呀(巧貴 ）
好 等我再plan plan先
Thx 樓主

又咁講.....秀吉唔係唔滅，而係唔滅得，佢本身就係飲織田家奶水大，再加上本身出身已經低賤，個朵已經臭臭地，唔會去搞織田家再整臭自己個名喇.....
(如果唔係既話一早做左將軍，而唔係關白，重要畀當任關白二條昭實reject過 )
相反家康同豐臣家理論上關係對等(話就話家康臣服，但秀吉重要搵自己老母過家康度做人質 )，滅豐臣族係理所當然

唔大delay應該唔駛趕尾班車，我個陣出到去11點幾，重有幾班車搭
出到大阪市區12點幾喇

巴打, 我一家三口7月將到大阪放暑期, 幫忙睇下有咩可以執執, 謝謝.

DAY1 KIX->京都, 二条城 祇園 伏見稻荷, 河原町
DAY2 嵐山 天龍寺 金閣寺, 河原町
DAY3 京都->宇治->奈良->大阪
DAY4 USJ
DAY5 大阪->姬路->神戶->有馬
DAY6 有馬->大阪城->梅田-空中庭園展望台->道頓堀
DAY7 黑門->梅田, 難波 SHOPPING
DAY8 OUTLET->KIX->HK

又唔可以話理所當然
個問題一樣 家康一樣受過秀吉恩惠
滅恩人全家嘅理由好牽強

直江兼續 屌佢屌得好啱

家康自稱源氏 名正言順做將軍
但佢係咪真係源氏血統先 得佢自己知
奉自己做神 東照大權現
吹到自己上天 係咪有啲過份咗

大阪 兩日合埋好啲
市內景點好玩地方唔多
一日夠晒

Day 7
10:00到大阪城 玩到12:00
足夠有凸 博物館無野好睇
12:20-13:20 黑門市場 掃街
13:30-15:00難波購物 開戰
15:20-16:20道頓堀 中場休息 食小食
16:20-17:50梅田購物 再血拼
18:00-19:30晚餐
19:40-20:40空中庭園展望

21:00 前完成行程 代表時間已經好鬆動
當你加多 一個鐘 睇地圖/等車/問路 時間
22:00 一定完成

Day 6 free多一日玩啲特色啲嘅野都唔錯

多謝巴打指點

玩得開心啲
多謝參於討論

ummm......
咁人地又信佢係源氏就算喇

同埋東照大權現係佢死後被封既姐，
其實同中國d皇帝死左之後立個廟號然後放去宗廟供奉差唔多

當然你憎家康睇法會好唔同，我個人比較欣賞佢夠忍得

秀吉都好忍得 由挽鞋做起
只係短命啲

Btw 你更新未呀 等咗好耐

兩個出身好唔同喇
秀吉係出身低微既忍
家康出身已經係武士階級，一開始就做今川家人質，獨立左之後就做織田家契弟，到武田家收皮之後就畀秀吉騎住，各有各忍法既

更新左喇

所以我欣賞秀吉 由庶民做起
不過保留到嘅相關古跡唔多⋯⋯

當一切如常運作
一上機就出咗事

我唔見咗部電腦
於是落機之後展開追查計劃

首先
我冇香港電話號碼、無漫遊

用機場wifi
Check 到關西機場電話
用機場公眾電話
人生第一次用 （未用過電話亭 ）

打過去 有英文台 、日文台

但英文台 效率上一定較差
加上日本英文水準⋯⋯
所以我果斷打去日文台

接線生 係一位聲音好可愛 感覺 18-20歲嘅聲音

佢問我 邊度唔見咗電腦
於是我回憶返

無錯 係保安區過機嘅時候唔見！！！

事發經過

1. 過機嘅時候 正常電腦係要直接取出
唔可以收藏於袋入面

2.於是我拎咗兩個tray
背囊 + 電腦 1個 tray
公事包 + 外套 + 雜物 1個tray

3.職員無得到我同意，
就將電腦放入另一個tray 獨立過機
完全唔明白點解要咁做
明明電腦已經拎咗出黎當眼位

4.過完機 我數住 兩個tray 係我嘅
所以無留意 電腦係第3個tray 入面

5.上到機先發現，雖然未起飛，但我決定唔阻大家，所以無回頭返去拎，返到香港先處理

之後做簡單嘅確認程序
我嘅基本資料
物品特徵 （電腦貼咗貼紙/有花痕）
留低日本地址

領取失物程序
1. 電話/e mail 報失
2.確認個人資料
3.寄送至日查國內地址
4.代購轉送公司接收
5.轉送返屋企

最後，終撚於拎返部電腦

好好采
不過香港過電腦都要獨立一個tray 唔可以放gip

示意圖

我故意將laptop放係旁邊
個backpack 唔會擋住佢
絕對可以一眼睇到部電腦

總結

行程我係好滿意
想像唔到可以去到咁盡
今次安排晒古蹟同鄉郊
因為市區旅遊
其實唔算真正深入了解日本
我認為日本旅遊至少一日唔留市區
所以先突然走去行佐和山同入荻町

同時有唔少難搞嘅地方
溫泉旅館預訂
白川鄉交通安排

因為呢兩部分唔易搞
要時間安排得好好
例如：你去果程車有位 回程又未必有
所以要好仔細考慮晒所有嘢
所以先打篇攻略

旅行永遠要有後備方案
隨時可以應變
所以我唔會訂尾班車
訂尾二果班
有意外都仲有尾班車打救

慢慢去得旅行多
就會愈來愈多經驗

引用真田昌幸
《真田丸》一句對白
：「勝負關鍵在於開戰前。」

做好準備
你會發現你比其他人有更多時間
唔使問路、避免搭錯車等等

做好功課先睇古蹟
會更加投入旅程
你會有深刻印象
唔係要你做考古學家
但起碼要知道
建築年齡、功能、建築技巧⋯⋯
你就會好似一塊塊拼圖砌埋
得出一個完整畫面
你會代入晒去戰國時代-令人好沉迷

而唔係去大阪城自拍10張
然後半年之後唔記得去過～

最多人問我點排行程
好多人唔知從可入手
其實唔難
同玩信長一樣

1. 目標勢力 地區 範圍 （旅遊區域）
- 最基本，想要去邊度玩？想玩咩煩型？
e.g.古蹟名勝--->關西

2. 設置本陣 （酒店地點）
- 邊個酒店有完善交通、收費合理
交通時間會否太耐？⋯⋯

3. 點出關鍵必爭之地（主要景點）
- e.g. 關西最想去
姬路城、有馬、清水寺、金閣寺

4. 行軍路線規劃 （旅遊路線）
- 諗好以上關鍵景點，
於是可以試吓將佢地串連起
e.g. 姬路 神戶 有馬 一日
嵐山 金閣寺 祇園 清水寺 伏見稻荷 一日

將主景點連線，加入周邊副景點 ，計埋時間
你就可以得到初步行程
打點埋交通 搭咩車 上落車站 時間

5. 物資調達 （行李、裝備）
e.g. 冬季去白川鄉 要著靴⋯⋯

6. 軍費（旅費）

睇到呢度
當然要多謝大家一路支持

旅程有盡興、失望、驚喜⋯⋯
路上有好多未知數

事前計好晒天氣
夾定時間去睇雪
但結果未必如你所願

我信預報會天晴
去行山 結果差啲無命

無諗過落雨落足4日
影相好難好難執
張張相都陰到仆街

Day2 係最滿意
姬路城完勝所有古蹟
神戶牛又係一世人必試
有馬溫泉得天獨厚 人生一大享受

之後都有令人失望嘅地方
滋賀全日天氣烏雲籠罩
琵琶湖完全失縱

但去到 白川鄉
又覺得之前一切辛苦
通宵車 都係值得
去過就無憾今生

無論結果如何
我都會接受
保持正面心態去享受
所以玩得超開心

旅程有高有低
先會畢生難忘

仲有好多時
你去之前唔會諗到結果
我玩玩吓發覺
個旅程變咗做秀吉潮聖之旅
我本身唔係特別玩歷史主題
一路玩就慢慢發現好多景點
同秀吉有關
呢個又係旅行另一種樂趣
每個人體會都唔同

希望你睇得開心
同時又分享到有用經驗
多啲旅遊資訊
係想大家玩得開心啲

祝閣下旅途愉快

～完 ～

當然歡迎繼續討論
如果有新遊記
我會係呢度通知大家
密切留意

重點追文指引

部份內容有更新/修正/補相
為方便重溫重點攻略
請依我以下所列順序閱讀

姬路城攻略篇
第6頁 # 125 - 128（更新）
第2頁 # 25

白川鄉攻略篇
第9頁 # 212，215 - 216，223
第10頁 # 226（更新），229（更新）
233，238，246

便利店/自販 推介篇
第1頁 # 4

有馬溫泉預約篇
第3頁 # 59 ，71，75
第4頁 # 77，76

白川鄉交通安排篇
第9頁 # 202，205 - 206

總結 感想
第16頁 # 391
第18頁 # 442 - 443

多謝支持 歡迎繼續討論

有用參考網站

節日活動一覽

美食指南 Tabelog

城蹟資訊 攻城団

神社資訊 神社人

大阪夜景資訊

京都旅館索引

有馬溫泉旅館索引

大阪京都出發 白川鄉旅行團

救命 日文 會話咭

重點追文指引

部份內容有更新/修正/補相
為方便重溫重點攻略

每個篇章
請依我以下所列頁數順序閱讀

姬路城攻略篇
第6頁 # 125 - 128（更新）
第2頁 # 25

白川鄉攻略篇
第9頁 # 212，215 - 216，223
第10頁 # 226（更新），229（更新）
233，238，246

便利店/自販 推介篇
第1頁 # 4

有馬溫泉預約篇
第2頁 # 43
第3頁 # 59 ，71，75
第4頁 # 77，76

白川鄉交通安排篇
第9頁 # 202，205 - 206

有用參考網站
第18頁 # 445

救命日文會話咭
第18頁 # 446

總結 感想
第16頁 # 391
第18頁 # 442 - 443

多謝支持 歡迎繼續討論

巴打真係好有心 我嚟緊復活節假期都會去日本 睇完你嘅遊記之後令我更加期待

想問下樓主同巴打們通常收到酒店確認email後，你地會唔會覆返句Thanks you或收到咁

想問埋向陽閣公共嗰啲溫泉係咪都係真。溫泉嚟?

公共同貸切堅的
分金湯同銀湯
房既露天溫泉就不是泉水了

真係好期待去關西

搞到我都好期待你report

唔會 除非對方要求回覆
因為好多係電腦自動郵件
寄多封信可能增加對方工作量

正解 thx 巴打

公共金湯銀湯 男女每日交換一次

起身就見到兩位巴打撐場

支持巴打，好有心機
堆攻略好啱我呢種第一次去既新手用，特別係個溫泉攻略

真係好有心，勁多有用資訊

多謝兩位俾面

因為我都試過幾次獨遊
發覺沒同伴 係需要做多啲準備工夫
因為無得依賴人地安排 要自己落手落腳去做
所以要多啲資訊

我會積極籌備下一篇文

多謝巴打
玩得開心啲
玩完可否入嚟包膠貼櫻花相
真係好期待你個旅程

其餘時間都係

京都市內用 地鐵/巴士 一日 pass 因爲你去嘅地方多 回本無問題

其餘時間 用關西 JR pass 搞掂
佢包埋 機場haruka 自由席

day 1 day 2
唔知你溫泉旅館係邊～
入京都 單程票 ok

Day 2 - 4京都地鐵/巴士 一日 pass
Day 4 單程票 出 大阪

Day5-9 可以用 關西 JR wide area pass
包埋新幹線去姬路 神戶
仲有機場haruka
已經值回票價

睇完本身諗住卜有馬浸 但女友個排黎m
唔知到時早幾曰卜會唔會好full

Day plan唔難 反正無房
過夜就要早啲搞掂

thz bro

巴打好詳細！
黎緊五月尾去關西，stay 有三晚stay 京都
應該會單車遊

三日都單車遊定抽其中一兩日單車遊算？
我怕停車會唔方便，同埋京都景點實在太多
唔知點安排

仲有 問多樣
我都有卜到有馬溫泉stay一晚
想問有馬溫泉景點其實多唔多
定主要都係集係溫泉街位置
本身預左係一早就過有馬但成下午先check in
睇完姬路城我變左想早上去姬路城再轉場去有馬

如果3日踩車
嵐山 竹林 天龍寺 金閣寺 一日
二条城 祇園 八阪 鴨川 伏見稻荷 一日

另外仲有一日 可以試吓踩上山
高山寺 、貴船神社 或去比叡山
玩其中兩個夠你踩成日

或頭兩日踩車
最尾果日搭車 hea 吓
例如去 宇治

主要睇你體力分配

正解
上午攻姬路城 就一定無錯

有馬 除咗溫泉街
有玩具博物館
切手（郵票）文化博物館
有唔同泉源可以睇

夜晚落摩耶山睇日本三夜景

第二朝 浸早浴 食早餐
上去睇吓瀑布
座cable 去埋六甲山

以上內容 配合到2日1夜 住宿

多謝巴打！！
摩耶山夜景之前去過覺得景觀麻麻
太多高樹係前要擋住 同埋個海岸線唔太掂
所以應該唔去

上面個單車我估都係踩兩日算
Thxx

玩完可否入嚟些牙 想睇下單車遊

冇問題到時返黎些下京都單車遊同有馬溫泉果part

已射 thx

無問題

家康唔係因為受萬民擁戴而封神
係佢死之前遺囑叫子孫封佢做神
神號「東照大權現」
係 南光坊天海 創作出嚟
形象參考咗 天照 而老作嘅

姫路市除左姫路城仲有冇野睇

播磨國總社
圓教寺
書寫山
闈本玩具博物館
姬路中央公園
（野生動物區+ 水上樂園+主題公園）

大阪去姬路市要幾耐？1日夠來回嗎？
姬路城黎講係咪唔太岩小朋友？

大阪去姬路新幹線就半個鐘，JR新快速就一個鐘多d
湊仔行城小心d拖實d，唔好畀佢四圍走都okay既

如果搭 JR 新快速 / 新幹線 約一小時
關西JR Wide Area Pass 已經包埋

交通都好方便

適唔適合呢個問題～

如果去賞櫻
一家大細都啱

如果講姬路城參觀
好適合男仔
只要俾佢知道係城堡
通常都好興奮
可以download AR app
會摸擬 士兵 點樣用 城中大大小小嘅設施/機關
互動性高啲 小朋友易明白～

女仔如果唔太識歷史
未必識欣賞

始於唔識你小朋友
你不妨問佢 想唔想睇 城堡

Thx

巴打 我聽日去彥根同近江八幡 見你去過想問問知唔知icoca係滋賀果邊用唔用到？ thanks

用到，但近江鐵道用唔到

城堡
D小朋友諗到既應該係迪士尼果D城堡

講真 旅行不嬲大人話事
點會咁好心問佢地意見

無問題 多謝你先

Thx~依兩晚busy
未plan好行程
到時再問問你！
有小朋友真係要諗好多
又怕佢地悶又怕佢地累！

屌你

神戶去都唔值得去？

值得去食野
神戶⋯⋯市區 有馬

鶴橋食飯中

行到膝頭勁痛...諗住本身去神戶摩耶山果日要抖抖對腳....

舊患定風濕呀今次

樓主餵班伸手黨餵到咁盡

討論行程 咋
我都攞到啲靈感嘅
其實我都係學習中～

無料案內

唔知 我估係前日行上稻荷山太甘 果日夾埋行左十幾k

上first cabin官網book jor關西機場first cabin short stay, 我3am去到，以為個short stay係根據我口講的時間收錢，點知係收上網寫的價錢 4600yen 果個價錢起碼值5小時
仲話個每小時的short stay位係first come first serve

真心被佢個short stay fake左
不過搭12-2am到的機，都幾ok, 起碼有得沖涼，同唔駛訓街

first cabin幾好呀，上次去東京都訓左幾晚，非常好

浸個溫泉補血囉

算係唔錯啦 4600 yen 機場真心唔貴
而且方便你個時間

Book左2號兵衛向陽
但冇問到貸切

即補封email 啦

收到日本人send俾我嘅櫻花相
我又起咗心癮
想去日本 無晒心機讀書

稻荷山值得去啦

點樣先可以分到風呂客房係真溫泉, 有冇得網上CHECK到

後記 - 秀吉潮聖之旅

今次嘅旅程，起初係因為收到清水寺大維修嘅消息，成為去關西嘅契機。

慢慢玩玩吓，變咗秀吉之旅，等我補充一下當中歷史背景啦。

羽柴秀吉（之後改姓豐臣）

姬路城 - 取得天下嘅關鍵
姬路篇簡單交代咗姬路城發展史。今次想探討一下姬路城對秀吉霸業嘅重要性。

姬路城 黑田孝高修築

中國大返還
1582年6月

秀吉奉信長之命討伐毛利氏，
當時兩軍於備中高松機對峙
黑田孝高 官兵衛 收到信長死亡嘅消息，
即主張瞬速促成 兩方議和 ，班師回京。

就係官兵衛 呢個人，將秀吉推上天下人嘅寶座

黑田孝高 官兵衛

6月3日～4日 備中高松城外 晚上

經過連日對峙，秀吉相當疲累，卻從熟睡中被驚醒。

官兵衛：主公，在下有一事相告！
秀吉：咩事拜山先講啦～
官兵衛：信長大人被明智光秀謀害！
秀吉： ？！ ～～主公～已死～～?！冇可能！～
官兵衛：秀吉大人！冷靜啲！！呢個大好機會，討伐逆賊，天下歸心～你就係下個天下人！

秀吉：我趕唔切報答信長大人嘅恩情～～
～失策！！我應早就察覺明智光秀有異狀！
官兵衛：請主公即刻收拾心情，整備軍隊，即刻回到姬路城做好準備！！
最早班師回京，搶先消滅光秀，就會成為天下共主！
秀吉：好！我即刻起行，其餘一切交託俾你！

由於當時備中高松城受水攻圍困，形勢嚴峻，所以 官兵衛與毛利好快達成講和。
條件係守將切腹、部分領地割讓。

討伐叛徒 最緊要快

隨即，
6月6日秀吉命宇喜多秀家當先鋒、官兵衛殿後，展開撒退。

6月9日 於姬路城做好戰前準備
散盡家財同糧食 作為激勵
士氣大振 於是正式出發

日間部隊保持行軍整齊、井井有條
夜間收起旗幟快速狂飆
6月12日到達京都
移動距離約194km
係史無前例嘅強行軍
13日於山崎與 明智光秀 展開決戰

以討伐逆賊作旗號嘅秀吉吸納大部分人支持，
以40000總勢好快消滅光秀17000部隊。

姬路城係進入近畿一帶最關鍵之處
如果當時秀吉無姬路城呢個基地
係無可能咁快整理軍隊返京都
而姬路城作為交通樞紐
成為秀吉爭天下嘅本錢之一

網上訂房資訊會寫
如果唔清楚可以email 問旅館

攻略有介紹 私家溫泉客房

第3頁 #71
溫泉旅館推介 - （2）
《御幸荘花結び》

去埋備中高松城嘛，
雖然得返城跡，但講秀吉水攻同清水宗治切腹係幾詳盡

重有之前去過信長發跡之旅，清州岐阜安土
係去唔切桶狹間古戰場

我都係 去咗有松 ～但無時間睇 桶狹間

後記 - 秀吉潮聖之旅 2

有馬溫泉 - 太閣指名古泉

位於兵庫縣嘅古泉，同姬路城相當近
有得天獨厚嘅溫泉資源，自古以來就係日本首屈一指嘅溫泉鄉，因此深得秀吉嘅喜愛。

上一章提到黑田官兵衛，亦同有馬有關。

1578年
有岡城荒木村重造反信長，作為好友，官兵衛前往勸降，反被囚禁，活動範圍受限、加上環境惡劣、導致官兵衛無法正常行走。信長一度以為黑田叛變⋯
約一年後官兵衛獲救，秀吉命令佢到有馬溫泉進行溫泉治療。
秀吉之後又無數次造訪，示有馬為福地
為有馬溫泉重建工作出力。

兵衛向陽閣 （古稱 兵衛旅館）
據聞接待過秀吉，得到秀吉讚賞，賜名「兵衛」，好比秀吉兩位軍師竹中半兵衛、黑田官兵衛

太閣之湯

太閣橋 太閣像

現今有馬町一帶仍有唔少秀吉嘅像徵

有馬一再經歷危機

多年經歷過失火戰亂，有馬早就風光不再。
雖然太閣致力復興有馬、但仍抵擋無情嘅災劫

1596年 9月 5日
發生 慶長伏見地震
震央位於 京都 伏見附近
有馬-高槻斷層帶 及六甲-淡路島斷層帶，
對鄰近嘅有馬造成重創。

房屋倒塌不計其數，
加上地殻出現裂縫令岩漿上湧，溫泉水溫急劇上升，成為無法浸泡嘅熱湯。

秀吉留給世人嘅禮物

1597年
深知有馬溫泉療效價值嘅秀吉不惜代價
對有馬溫泉進行大規模修整。
包括有馬町重建、溫泉系統修繕、泉水降溫等

工程完結後，秀吉原定於1598年5月入浴，
但因暴風雨而中止，隨即秀吉就病倒離世。

秀吉一番心血復興有馬溫泉，但修整嘅成果無法好好享用，留俾後世~(
成為太閣恩賜後人嘅最後禮物。

自此、有馬就無再進行泉水修整⋯⋯

時至今日，我地浸嘅金湯，仍然係同昔日工程完成後嘅泉質一樣。

名古屋

後記 - 秀吉潮聖之旅 3

大坂城 - 一刻間泰平盛世

相信唔使我多講，大家都知大坂城就係秀吉權力嘅象徵，天下人築起當世第一城，為嘅就係要守護豐臣家，以保持統治權，自然天下太平。 但秀吉都無諗過日後大坂城被家康毀滅⋯

戰後築城備戰？

築城當時，秀吉嘅權力如日中天，無大名可以再挑戰，唔使打仗點解仍然要起大坂城？

從大坂城嘅規模可以想像，大坂城係當世第一堅城，志在保護自己家族免後謀反所害。不竟秀吉效力信長嘅時候，就親眼目睹無數人謀反信長，秀吉早就預咗有人想策反。

奉天子以令不臣

而且秀吉認為大坂係日本本洲嘅中央，
有權力象徵意義，同時可以壓制東西兩邊，
有非常重大嘅戰略地位。
上洛上洛～令大名最頭痛嘅問題，就係上洛。大坂極近京都，方面同朝廷溝通，訊息傳遞較快，經濟上同京都可以互惠互利。係秀吉眼中，一早就認定咗 大坂 京都 呢個combo。
基本上上洛必然要經大坂，秀吉有把持天子之意。

你老母哪有錢

堺 - 天下人必爭之地，當時最繁榮嘅港口城市，對秀吉而言，等於一個取之不盡嘅金庫。大坂近住堺市，受惠於堺市港口國際貿易活躍，來自世界各地嘅商人聚集於堺市，大坂因而變得繁榮興旺。

秀吉不在大坂

大坂城嘅工程一直都未正式完成，
所以秀吉大部份時間唔會留係大坂城，
伏見城先係秀吉處理政務嘅最重要基地。
奉行 石田三成 就係秀吉手下第一政務官，因此經常進出伏見 大坂。

後來秀吉死後，家康即入主伏見城而唔係大坂城。所以石田三成起兵後即大舉進攻伏見城，伏見城重要性同政治影響力可見一斑。

戰國最後一戰
大坂之陣已經講解過。家康嘅野心促使佢大舉進攻大坂。呢度成為戰國第一勇士 - 真田信繁嘅舞台。

點解天下第一城都會被攻陷？
紅顏禍水，有條女害死真田信繁

淀君（茶茶）多次錯誤決策
1，關原支持家康，引狼入室，
未有及早準備對抗，到家康打到埋黎，咩準備都無，唯有急招浪人入城。
（秀吉正室北政所（寧寧 ）當時支持三成西軍）

2，冬之陣堅持守城不出，戰時拖延更為不利

3，急於議和令大坂城變裸城，守無可守

造成豐臣軍原本嘅劣勢更為嚴重
只要有茶茶⋯真田信繁點打都必輸

秀吉起嘅大城，最後咩都守護唔到⋯
真田信繁同毛利勝永嘅奮戰曾一度重燃希望
但天意弄人⋯⋯最終都阻止唔到家康⋯⋯

後記 - 秀吉潮聖之旅 4

佐和山城 大一大万大吉
講起秀吉，點可能唔提佢身邊嘅首席執行官
石田三成

五奉行 石田 治部少輔 三成

主題曲

位於近江嘅佐和山城係
西軍代表人物 石田三成 嘅居城

謎之山城
由於佐和山城被完全毀滅，
近附不留一磚一瓦，
因此後世對呢座城所知唔多

文獻所指大約1590年-1596年
石田三成先至入主佐和山城
建起五層大天守

佐和山城圖 顯示出基本繩張
但具體城郭，設計就不得而知⋯⋯

戰國七警 之 治部狙擊
秀吉死後，武功派同文治派勢於德川家康
煽動下矛盾日益加劇，做成家臣團撕裂

德川家康喜愛用語言偽術離間、製造衝突、衝擊核心利益價值，同時向中央朝廷官員招手
講講吓好似某位香港政治人物
狼同狐狸⋯

家康大肆改封領地，向親近自己嘅人加地，向反對黨削地，造成利益輸送。又不停進行政治婚姻。 領地多嘅，嫁個女俾佢；戰場上好打嘅，又嫁個女俾佢⋯if you can't beat them,join them.

石田三成睇唔過眼，聯同其他奉行叫大家老 前田利家做主，家康因遺反秀吉遺言被照肺，暫時再無大動作。

原本最有資歷同話語權嘅前田利家好快就死咗，家康已經無人能阻，親秀吉派少咗個籌碼。家康地位超然，又開始為所欲為。

1599年
加藤清正、福島正則、黑田長政、細川忠興、池田輝政(第三代姬路城designer)、加藤嘉明/蜂須賀家政、淺野幸長等七人追殺三成，三成收到消息眾人進入大坂

三成於佐竹義宣支援逃至伏見城，
七人圍堵伏見，三成同幕後黑手家康講數
因為三成高調入伏見，事情閙大咗，
家康反而無合理籍口殺三成，
於是扮做和事佬，調停事件

條件係 三成放棄奉行職務，隱居佐和山城
三成別無選擇，黯然離開。
心中悔恨不已
「我一生為秀吉大人獻上一切、
為建立太平盛世而奮鬥！！點解？
點解要我放棄政務？！以後人民嘅將來點算？
屌你老母 fuck you家康 」

此事令三成下定決心，一定要阻止家康破壞本已太平嘅天下。當務之急係要招兵買馬，聯絡其他家臣合力對抗德建聯、愛德之聲、戴德梁行。

家康最後同七位武將講：「你地無做錯到。」

b]敗者為王 勝者為寇[/b]
為阻止家康進一步侵蝕豐臣家，
三成襯家康入會津討伐上杉景勝
起兵大舉進攻美濃
最後決定於關原野戰
希望利用地利優勢
居高臨下再用盆地地形
加上鶴翼陣包圍鎖死敵隊
致家康於死地

但西軍因總總原因無法團結力量
立花宗茂 俾京極高次拖住趕唔切
毛利秀元以食緊飯盒為由拒絕作戰
吉川廣家擋住長宗我部等人落山
島津義弘臨尾先參戰

小早川秀秋 最終創造歷史 ⋯叛變
大隊人馬衝落山突擊大谷吉繼
大谷一早睇穿晒 推返秀秋上松尾山
但秀秋此舉引起咗連鎖反應，
連同山下脇坂安治等人
齊齊掉轉槍頭插大谷隊
雙拳難敵四手，
主力中最強嘅大谷吉繼支持唔住
成為戰事轉捩點
東軍反敗為勝

起初德川將三成描寫為奸臣
後來終於得到平反
石田三成對主家盡忠備受推崇
西軍戰敗確實可惜

而家康透過離間手段戰勝
故然不被認同
小早川秀秋更加一戰成名
遺臭萬年

所以近代 石田三成 成為戰國人氣王
小早川秀秋拉埋家康落榜尾
由於女性歷史迷人數大增，被稱為「歷女」，
成為三成、真田幸村等戰敗者嘅死忠
當中 三成 當然呼聲最高。

後來又引發網絡鍵盤戰爭
今次西軍終於贏返一次

家康下令 轍底移平
關原之戰意外地一日分出勝負，
家康下令追捕西軍眾將，三成逃到伊吹山。
另一方面，佐和山城亦受到猛攻，
反骨仔 小早川秀秋，竟然都有份參與攻城。
三成一家包括呀爸正繼戰死。

正當每個東軍個個爭住攻入去洗劫一番，
入到去先發現入面簡樸至極，空空如也。
三成雖然政治權力極大，
但就主張節檢，領地內深得民心。

至於佐和山城嘅下場⋯
係完全消失殆盡，
家康命令毀城，另建一座新城取代，
可見意識上家康痛恨秀吉同三成，
一直主張趕盡殺絕
三成被斬首

戰後佐和山一帶
改封到井伊家手上，
井伊直政選擇於彥根山另建一座新城，
佐和山城被解體，作為彥根城建材，
最後彥根城由直政之子直孝完成

彥根城

佐和山城再現？

有位三成狂迷
一手一腳起一個
以三成為主題嘅遊樂場
佐和山遊園
1976年動工，至今未完成，
即刻起咗40年

多年成為戰國迷傳說佳話

小佐和山城 都似模似樣

但最近封閉咗，據聞會進行土地變賣
「佐和山城」可能「再次」被移平⋯⋯

後記 - 秀吉潮聖之旅 5

近江牛 軍中美食
石田三成嘅部份太悲劇 、一於講返輕鬆少少嘅主題 - 近江牛

當日於近江八幡《久ば多屋》食近江牛

講資排輩 牛肉王者
近江牛係滋賀縣產嘅黑毛和種和牛
日本歷史最久嘅食用牛，
同松阪牛、神戶牛並稱為日本三大和牛之一

戰事在前 不忘軍膳
1590年，秀吉參與小田原征伐
當時有高山右近食用近江牛嘅紀錄
呢個天主教徒，除咗傳道好叻
仲於軍中食用近江牛
share 俾蒲生氏郷同細川忠興

蒲生氏郷咁啱就係近江有領地
於是蒲生中晒毒
返去領地開始大量飼養食用牛
佢可以話係對近江牛普及化/和牛食用普及化嘅主要推手

今日，或許可以同秀吉、三成分享呢一種味道，都係一種樂趣

雖然對戰國歷史興趣不大 但支持你

多謝支持

原來將景點同歷史連結
參觀嘅印象深刻好多

食近江牛果時都唔知原來又關戰國事

後記 - 秀吉潮聖之旅 6

八幡水鄉 永久保存

八幡堀 原本係八幡山城嘅護城河，附近一帶就係城下町，一直保留至今，成為絕無僅有嘅古樸景色，我強烈推薦大家嚟睇真正嘅城下町，感受戰國時代人民住嘅地方、生活方式。

八幡山城
係秀吉養子 豐臣秀次 起嘅居城
佢又係一個悲劇人物

二代關白 滅門之禍

秀吉其實係秀次嘅伯父，雖然係養父養子，其實有血緣關係，兩者關係理應如同親子。

秀吉將佢安置於近江一帶，
係想石田三成監視住佢，防止佢勢力壯大。
因為晚年嘅秀吉相當多疑，甚至不近人情。
一方面將關白一職讓俾秀次，一方面提防佢。

不惜一切 扶直幼子

後來，淀君誕下秀賴，老來得子秀吉認為親生仔最重要，決定放生秀次

因為秀頼出世，
失去安全感，覺得被秀吉忽視，
但佢同秀吉正室北政所寧寧經常見面
希望藉此同養父破冰
可惜秀吉因此更懷疑佢

而秀次經常同公家聯絡
又獻金又奉上書經典籍
被秀吉認為有心要籠絡朝廷
因此更加討厭秀次
但實際上，秀次只係想改善朝廷同秀吉嘅關係

就係因為秀次出色，
秀吉更忌諱佢
為咗幫親生仔舖路
就親手消滅秀次⋯⋯

三成辯護 終需一死

秀次被大部分家臣認為無意謀反秀吉，但仍被莫須有嘅罪名抄家滅族。

如此心狠手辣嘅秀吉，晚年性情大變，殺害自己親戚一家，令家臣團感到不安，為豐臣家衰敗埋下伏線。

部份人因此後來轉投家康陣營，造成日後關原決戰嘅局面。

晚年嘅秀吉，對豐臣家嘅將來感到不安，內心嘅黑暗已蓋過理知，燃點起滅亡嘅火種⋯⋯

重點追文指引
手動置底

部份內容有更新/修正/補相
為方便重溫重點攻略

每個篇章
請依我以下所列頁數順序閱讀

姬路城攻略篇
第6頁 # 125 - 128（更新）
第2頁 # 25

白川鄉攻略篇
第9頁 # 212，215 - 216，223
第10頁 # 226（更新），229（更新）
233，238，246

京都疾走篇
第11頁 # 272 - 274
第12頁 # 275，277 - 278，281 - 282，292 - 293，296，298
第13頁 # 324
第15頁 # 366，370

便利店/自販 推介篇
第1頁 # 4

有馬溫泉預約篇
第2頁 # 43
第3頁 # 59 ，71，75
第4頁 # 77，76

白川鄉交通安排篇
第9頁 # 202，205 - 206

有用參考網站
第18頁 # 445

救命日文會話咭
第18頁 # 446

總結 感想
第16頁 # 391
第18頁 # 442 - 443

後記 - 秀吉潮聖之旅
歷史背景補充 多字慎入
第21頁 # 522
第22頁 # 526，528 - 531，534

多謝支持 歡迎繼續討論

推推post

岩岩去完姬路上緊有馬

Btw 巴打知唔知邊度有得一箱杯麵買？ fd叫我幫佢帶箱返香港

去激安個d無一箱箱咁賣咩

姬路城之櫻
影得好靚 ，如果滿開仲屈機

Po多幾張啦

超級市場 / 驚安

住新大阪果邊靜到 想搵間超市都唔見

有呀 不過要行一陣

落返梅田

諗緊點寄艙

寄返黎

真係有必要專情喺日本買

其實香港乜都有得買
次次去日本都唔會再特登買野食

零食我通常搵批發/ 代購

平時好少食零食……
真係想食都係759個d解決

向陽閣

兵衛向陽閣真心正
之前睇完雪糕巴編遊記就book 左
間房好大好靚 個view 仲可以睇到六甲山
如果有紅葉果陣一定好靚
最正係佢既公共溫泉一之湯同二之湯 一定要去浸
懷石料理都好好食 一定揀送入房果種
會有2個和服妹妹入黎serve 你
唯一係價錢貴不過物有所值

玩過向陽閣真係返唔到轉頭
最鍾意朝霧金湯

在下今個星期四去大阪 一個人⋯不過仲未plan 好行程 請問巴打google map係咪有個功能可以劃好哂座標 設計好條路點行最快咁架？

Google trips
我未用過 ～
慣咗自己上網做research

我就係揀左入房料理 好期待！
巴打有無浸貸切？

都係多得樓主推介

巴打 未去咩

我都係一個人星期四到大阪

係

5月頭先去

圖

玩咩行程呀

便利店有無咩好野食
不妨分享吓

明太子飯團
次次去日本朝朝既早餐
重有隻海老沙律都okay

收到

7仔果款？

間間便利店都殺

打算幾時再去日本先

巴打幾點機

短期內唔會了

有機會組隊

4/4 peach 0025-0520（kix)

5日半 住難波
Day1: 黑門市場 神戶lunch 北野異人館 神戶港 道頓堀觀光船
Day2: 嵐山 竹林 日歸 河原町 梅田空中展望台
Day3: 道頓堀 心齋橋 expo city j league睇大阪飛腳
Day4: 清水寺 八阪神社 祇園 伏見稻荷
Day5: 梅田 通天閣
Day6: 奈良 5點飛東京

Day6: 東京住原宿
Day7: 原宿 涉谷 下北澤
Day8: unknown
Day9: unknown
Day10: 宿根
Day11: premier outlet 新宿 10點機場 凌晨回港

我係4月6 01:00 hk airline

留個tg比你 有咩可以搵我 kroos0814

神戶牛真係好撚正

送入房先係皇道

其實係咪直接去神戶食較好？

產地係神戶最重要
邊度煮邊度食都係神戶牛

呢個網搵旅館好方便 一目了然
搵到心水 再上樂天格吓價 4個人搵plan唔難

唯一貼士係要細心啲比較 泉質最重要
其餘都係注意你行程 訂兩個溫泉旅館
日子唔好訂錯

我本身跟溫泉番付玩～
中部我會去 渋 同埋 上諏訪

絲打求評

真係遊日無料案內所

唔敢當
Btw你個名

其實你係咪穆斯林

見你無提到賞櫻 姬路 鴨川
東京時間減1日更好
因為關西景點豐富好多

重點追文指引
手動置底

部份內容有更新/修正/補相
為方便重溫重點攻略

每個篇章
請依我以下所列頁數順序閱讀

姬路城攻略篇
第6頁 # 125 - 128（更新）
第2頁 # 25

白川鄉攻略篇
第9頁 # 212，215 - 216，223
第10頁 # 226，229
233，238，246

京都疾走篇
第11頁 # 272 - 274
第12頁 # 275，277 - 278，281 - 282，292 - 293，296，298
第13頁 # 324
第15頁 # 366，370

便利店/自販 推介篇
第1頁 # 4

有馬溫泉預約篇
第2頁 # 43
第3頁 # 59 ，71，75
第4頁 # 77，76

白川鄉交通安排篇
第9頁 # 202，205 - 206

有用參考網站
第18頁 # 445

救命日文會話咭
第18頁 # 446

總結 感想
第16頁 # 392
第18頁 # 442 - 443

後記 - 秀吉潮聖之旅
歷史背景補充 多字慎入
第21頁 # 522
第22頁 # 526，528 - 531，534

多謝支持 歡迎繼續討論

睇完半澤...我都喜愛了堺雅人
But真田丸本人怕太悶...未開始睇

31/5(Wed)
02:30 Arrived KanSai

01/06(Thur) Day 1.
06:30 / 07:30 (1.25hrs) 搭巴士前往京都車站 > 寄存行理
- 京都車站、錦市場 、
- 伏見稻荷大社 →千本鳥居、狐狸神
- 15:00 Check in apt 附近行下
-
02/06(Fri) Day 2. 京都一日遊行程 - 清水寺、八坂神社
-
- 路線： 祇園花見小路（祇園四条站下車） → 石塀小路 → 高台寺 → 寧寧之道 → 一年坂 → 二年坂 → 三年坂 → 清水坂 → 清水寺 →八坂通 → 八坂神社 → 四条河原町
-
03/06(Sat) Day 3. 京都單車一日遊
京都自行車一日遊行程：京都車站→ 錦市場 → 晴明神社 → 金閣寺→ 鴨川跳烏龜沿路悠閒放鬆 → 下鴨神社（求姻緣） → 京都大學（學生食堂用餐、參觀日本最古老學生宿舍）

05/06(Mon) Day 5
黑門市場（千日前線日本橋駅）→ 認識大阪古今：大阪城天守閣、大阪歷史博物館（谷町四丁目站） → 逛街、眺望大阪市：梅田 hep five摩天輪 → 道頓堀必吃美食 ＆ 心齋橋逛街（千日前線日本橋駅）→ 黑毛和牛晚餐

06/06(Tue) Day 6. 大阪環球影城

07/06(Wed) Day 7. 奈良一日遊

08/06(Thur) Day 8. 大阪：難波、心齋橋逛街

唔該巴打比d意見

真田丸幾好睇，值得睇

睇你對戰國有冇興趣啦
都有啲搞笑位 唔會太悶
唔想追晒可以睇總篇集 濃縮版

復活節得四日，住心齋橋可以點樣濃縮。。
唔購物(最多買野食)純景點, 可以點plan? 邊啲一定要去？

正午12點到
打算第一日 行下大阪
第二日 京都
第三日 神户(?
第四日 夜晚9點鐘機

Exactly
值個lunch

留個名

如果唔去有馬可以去邊？ 因為今次帶老媽子去，佢唔鐘意。。
另外 有無咩day pass 適合我？
Btw thx巴打，好詳盡，皮已正

用JR關西 area pass

你帶老母 京都行程要減
嵐山 竹林 金閣寺 祇園四条 直上伏見稻荷

唔去有馬就 姬路市玩耐啲
姬路城旁邊有個 好古園 可以行埋
去 播磨國總社 仲有玩具博物館

下次唔好帶老母啦

4 號去嵐山一日遊
唔該巴打，巴打真係好有心

玩得開心啲 到時返黎些牙

嵐山金閣 半日都嚴多

好有心 獲益良多

唔好咁講啦 大家討論吓姐
我都累積緊旅遊經驗

樓主好人
幫手推爆去！

剛剛到左

玩得開心d

Jetstar 夜機大阪去最好住first cabin
Btw, 而家先有0:00-10:00 option, 3000yen- 4300yen

可惜我去個陣未有，book泉佐野酒店5400yen

有人話pass 唔抵，ic卡抵啲，點睇？

睇下自己行程+計哂全程車費再比較下張pass，好簡單吧

多謝巴打情報

去左兩日 發覺帶20萬yen 係唔夠
佢杯蜜瓜汁堅正

巴打買咩唔夠洗
重點係店員 佢嘅笑容

我逗留十日

一個人廿萬唔夠？

想問而家大阪凍唔凍

唔凍

補多句有落雨

玩咗啲咩野呀

要預約最好上番官網：
住方面，其實都係純粹搵位訓，住business class 最好
覺得地方細，放不到gip, 咪放係機場locker
食方面，隔離有24 hrs 松屋同burgerking, 其中burgerking可以係機場整番張kix card，有8折優惠

我幾日後住尼間

巴打都可以出篇遊記
我第一個捧你場

有d 唔係關西既野想問
但都係有關日歸溫泉
我上道後溫泉d 旅館既網睇
好多都冇日歸既選擇
有日歸既一係就要8個人先book到
一係就電話book
一係就寫左個plan 出黎但冇link 禁去book
真係完全搞唔掂
唔知有冇d 咩建議定係打定輸數去道後溫泉本館算

搵左幾間有日歸既旅館
有冇巴絲打可以幫下眼睇睇
ふなや

大和屋本店

ホテル古湧園

去左宇治，好靜⋯好舒服

尋日去左買AV 難得黎日本 支持下AV產業

pish

係一個好易用嘅溫泉旅館預訂網
可以搵到日歸一人plan

巴打試吓

唔該曬

32吋有啲難度 28 就可以
俾個Locker 網站你參考一下

岩岩上visitwakayama睇..最大size係113cm(高) x 35cm(寬) x 57cm(深)
我個喼岩岩好35cm(寬)

到時先試下放唔放得入...唔得就要拖住行

先到先得呀 XL size

巴打，我想問下大阪有冇咩打邊爐放題推介？ 上網搵唔啲咩推介反而伏嘅就一大堆

溫野菜 我覺得唔錯

樓上巴打
溫野菜 同牛角同集團 食品質素穩定 價錢合理
我同啲日文班同學都鐘意去食

另外仲有一間 千里しゃぶちゃん
大阪出名嘅一人鍋 獨遊都好適合

另外 鳴子章吉 巴打 玩得開心啲啦
返黎貼下相些牙

今日係京都aeon mall outlet 買左好多條Edwin 另外買左幾件shirt ,外套
埋單都係1300港幣

我都試過買到1000円 Levi's

今日打算買多幾隻

係咪晚晚返酒店都睇

去左幾次關西都未去姬路城 因為次次同唔同人去，陪佢地loop返次之前d野加一兩個自己未去又近既景點

自己去囉，反正去關西方便過出mk

黎緊去東京
遲d再搶平機票去

返香港先開

適可而止

今日我住尼間 暫時睇落幾好
價錢好 市中心
唔駛煩
有睡衣牙刷提供
不過行李一定要放front floor
有locker 好細

復活節4日長假
小心做感冒童

巴打終於上水啦

等緊你個旅程 到時些牙一下

巴打係指我定佢？

些牙D AV

邊間舖買

信長書店

係呀 正正係信長書店

冇問題

復活節假再慢慢詳細度下個行程

等睇兩位巴打些牙

頭先見到對flyknit 香港未出為返878 左右

巴打,我都plan緊5月大阪行程
遲啲可唔可以畀你過目
願神,真主阿拉保祐您
Allahu akbar

ALLAHU AKBAR

識搵

補圖

First cabin好住呀，去東京個陣住過，非常近築地市場，係唔隔音囉，其他非常好

想問下日本有咩訂hostel 既網
想搵下airbnb 外既選擇

平平地住膠囊重好喇

其實一般酒店網都有hostel
booking, , agoda之類

其實我唔明點解去日本要住bnb個d
酒店又唔係話好貴
個fd今日係東京返黎同我呻到樹葉都落哂話中伏

住得hostel 真係要有心理準備訓碌架床 share 廁所浴室 唔係個個接受到
如果係住過宿舍又慣個種生活方式就會覺得唔錯
因為要近jr 站又要平 大約百五到二百五一晚
唔係hostel 都好難做到
我都有用比比熊(hotels combine)幫我格價
不過都想知會唔會有日本網係專book hostel 既
可以去到見到多d 日本人

未住過膠囊
想問下如果拖喼 會唔會冇地方放

有，佢有locker的，如果放唔落locker佢都會有位畀你放

我個人就麻麻地
同埋真係心態問題，我純粹想有個位訓，識人真係無乜興趣
同埋膠囊其實都會見到好多日本人
有d有埋大浴場tim

痴線 原來日日朝早咁多人排cdg....

今日總算還左個心願去搵返日本果汁妹 仲影左張相

係咪上次好好笑容果位姐姐

你買邊條line~ 近年走緊下坡

Play 條line 姐
痴線 好多人排隊 未開門都排定隊

之後去Nike Osaka 買左對flyknit 同tee 仲開心

真心覺得過晒氣又唔係幾靚，當然佢用料係幾好

反而 shirt / black / homme 偶有佳作 可以留意吓 有啲款好有藝術性 令人眼前一亮

巴打邊間

係supreme Osaka 條街 不過建議你去返心x 橋apple 對面間Nike

巴打入咗咩色

去左巴打介紹既兵衛向陽閣 好正，朝霧金湯私人溫泉 好撚正 day plan 超抵玩

另外提提巴打們有興趣去姫路城既記得早d出門口，我係難波出發用pass搭車要個半鐘

個半鐘？你坐咩車

新快速 差唔多

舊幹線 新大阪 35分鐘

彩虹

5月中就好

仲有

唔該哂巴打

BTW,唔想三十幾度浸溫泉

咁你又去浪速之湯

好,我再改下過行程
咁pass我諗著買:
1.ICOCA＆HARUKA 優惠套票
2.大阪海遊票
3.京阪營地鐵觀光乘車券
夠唔夠

夠做啦

Thanks
allahu akbar

鞍馬果個有興趣

識玩

最正係大家一齊集思廣益
有咩覺得正嘅不妨推介返俾我

更新

另一邊西の丸都一樣有睇頭
呢個方向仰望天守同樣雅緻

睇埋西の丸長局
又名百間廊下

入口

簡單講就係一條有好多房間嘅長走廊
規模亦係史無前例
全長約300米
形狀迂迴曲折

呢度有好多房間 平時係侍女住嘅
佢地負責服侍 戰國最後公主- 家康孫女 千姬

作戰時呢度亦可以當作臨時倉庫
緊急通道

木 全部都係木

有互動遊戲
可以慢慢了解當代建築技術

可以試吓自己砌石垣

至於呢度有咩機關
就留俾大家發掘更多啦

從窗口可以窺探天守美景
即使作戰時 於室內一樣可以清楚知道天守方面嘅戰況

無限伸延嘅長廊就似流水一樣

經過仔細端詳
呢個世上，我已經搵唔到更巧奪天工嘅古建築
姬路城達到築城嘅極緻！
世界文化遺產當之無愧
姬路城世界第一

對日本人而言 姬路城更加象徵住昐望同奇蹟

二戰時期飽受戰火蹂躪
姬路市化為一片焦土
唯獨姬路城迄立不倒

重點追文指引
手動置底

部份內容有更新/修正/補相
為方便重溫重點攻略

每個篇章
請依我以下所列頁數順序閱讀

姬路城攻略篇
第6頁 # 125 - 127（更新）
第30頁 # 732（更新）
第2頁 # 25

白川鄉攻略篇
第9頁 # 212，215 - 216，223
第10頁 # 226，229
233，238，246

京都疾走篇
第11頁 # 272 - 274
第12頁 # 275，277 - 278，281 - 282，292 - 293，296，298
第13頁 # 324
第15頁 # 366，370

便利店/自販 推介篇
第1頁 # 4

有馬溫泉預約篇
第2頁 # 43
第3頁 # 59 ，71，75
第4頁 # 77，76

白川鄉交通安排篇
第9頁 # 202，205 - 206

有用參考網站
第18頁 # 445

救命日文會話咭
第18頁 # 446

總結 感想
第16頁 # 392
第18頁 # 442 - 443

後記 - 秀吉潮聖之旅
歷史背景補充 多字慎入
第21頁 # 522
第22頁 # 526，528 - 531，534

多謝支持 歡迎繼續討論

我今次去大阪住左兩間hostel ，其實真係訓上下格床咁
不過其實好多人都好nice 好多唔同國藉人士都黎 大家溝通下幾好
我一間係難波 一間係宇治，兩度都識到人
最後返難波first cabin 勝在方便
不過你去得日本 反而可能問路仲識到人
我今次都同左好多日本人影相

尋日flyknit
今日買多對adidas

家陣爆哂磅 星期日7點機返黎香港 可以點搞？
照比佢罰？
搵courier from Japan to hk ?

我想問鞋係咪多數有得免稅

這些機會

寄返香港都唔貴

其實佢免唔免稅 係睇果間野有無join
而好出名的abc mart 係無，我對adidas 係返專門店買 佢有tax refund and if u use unionpay 你再多5% discount

我家陣可以點做？

郵局寄返香港

補多句 有d 所謂tax free其實唔係100% 就好似我尋日對Nike ，大丸只會退6.x % 比你 中間食左手續費

不了

姐係我聽朝去郵局寄？

日本妹好nice 真的很nice

係，pack好佢去郵局話想用EMS寄，填好地址樣樣再過磅畀錢搞掂
之前去關西都係咁寄d茶葉畀住倫敦既fd

可唔可以參考下你寄倫敦咁遠大約幾錢？
佢郵局有無pack 野材料？
應該穩陣唔會失架可？謝巴打

我寄兩包各50g茶葉去倫敦就2千幾yen

pack野材料就好似無，膠紙可能有既，問佢應該有

穩唔穩陣就睇彩數，當然你用EMS佢會畀個tracking number你，
可以睇到件野去到邊

定我照比航空公司罰算？

條數就應該就點都貴過你寄既.....你上日本郵政個網，有得計的

今朝去左日本郵局⋯
好恐怖個價
7900yen ...

畀航空公司罰錢唔只呢個數既應該

你係靚仔 所以佢地先會nice

Day 1 大阪
Day2 姫路，神户
已完

好唔好day3-4 京都，放棄和歌山？
但自己on9 買左3day pass

絕對可以
拎pass果時同職員講加多一日

但jr pass 係京都好似得大阪來回有用，市內無用？

市內JR可用。 只不過京都地鐵比較方便
所以我推地鐵巴士一日劵

nike專門店好似無

你指無咩？

免稅/discount

拿 我只係知apple 對面間Nike 有⋯
但唔係full refund
得6.x %refund

去完返黎啦

滿開 影得好靚
可惜我去唔到賞櫻

行程其他部份都一定好正!!

聽晚出發有咩要準備

GTR
靚相機

等你些牙

巴打想問下兵衛向陽閣果到book左後，jtb book and pay 寄黎既email係咪就係預約確認郵件 因為jtb個email話入住時要編張預約確認郵件。

係 如果向陽閣無另外出email
你可以手提電話show俾職員睇 唔使打印

感激 我都係book day plan懷石料理加私人溫泉，諗緊食1730 定1830浸完再1930去食 但1730食又好似好趕咁

浸完慢慢食啦

呢個真係好遠

遠係遠 但好值得 又夠晒特別

難唔難去？
我糾結緊有一日去和哥山定勝尾寺好！

岩岩去完十日番黎
關西

有咩必食推介

難唔難去？
我糾結緊有一日去和哥山定勝尾寺好！[/quote]
[/quote]

Thx for reply!!!
本人其實好喜歡達摩翁的

重點追文指引
持續更新 手動置底

部份內容有更新/修正/補相
為方便重溫重點攻略

每個篇章
請依我以下所列頁數順序閱讀

姬路城攻略篇
第6頁 # 125 - 127（更新）
第30頁 # 732（更新）
第2頁 # 25

白川鄉攻略篇
第9頁 # 212，215 - 216，223
第10頁 # 226，229
233，238，246

京都疾走篇
第11頁 # 272 - 274
第12頁 # 275，277 - 278，281 - 282，292 - 293，296，298
第13頁 # 324
第15頁 # 366，370

便利店/自販 推介篇
第1頁 # 4

有馬溫泉預約篇
第2頁 # 43
第3頁 # 59 ，71，75
第4頁 # 76
第13頁 # 301(單人住宿)
第4頁 # 77

白川鄉交通安排篇
第9頁 # 202，205 - 206

有用參考網站
第18頁 # 445

救命日文會話咭
第18頁 # 446

總結 感想
第16頁 # 392
第18頁 # 442 - 443

後記 - 秀吉潮聖之旅
歷史背景補充 多字慎入
第21頁 # 522
第22頁 # 526，528 - 531，534

多謝支持 歡迎繼續討論

各位又到me做伸手黨
Next sat出發
Day1: 機場 > 酒店 > 道頓堀
Day2: USJ
Day3: 酒店 > 寶塚(手塚治蟲紀念館) > 有馬溫泉旅館(過夜)
Day4: 有馬 > 神戶動物王園 > 新長田鐵人廣場
Day5: 海遊館 > 梅田
Day6: 大阪周遊卡景點 (仲諗緊...)
Day7: 奈良公園 > 東大寺 > 春日大社 > 興福寺 > 心齋橋/道頓堀
Day8: 京都 (清水寺 / 伏見稻荷大社 / 千本鳥居)
Day9: 難波 > 機場
各位大大有咩意見!?

其實今趟旅行有個小朋友...所以行程唔想太chur...
見依度ching D 相咁靚，想抽一日係去 嵐山 or 勝尾寺 or 吉野 或 和歌山...都係無咩頭緒(始終景怕悶親小朋友)
PS: 第一次去大阪又帶住個小朋友有小小緊張 另外未夠5age小朋友搭鐵路係咪無料!?如無料又點入閘?!

唔好意思...太多問題了!
Anyway thanks all!

原來2 個月重討論緊

八幡堀果d船係坐幾耐？

60 80 120分三種
收費6/8人
唔齊人有啲貴

答咗問題先
之後再傾行程

1 - 5歲為之「幼兒 」 免費
無料入閘就要去閘口旁邊嘅「人手閘」
每個出口嘅邊位都有人手閘口

任何票務問題都可以問
包括買錯票 等

只要出示仔仔passport 就可以入閘
你嘅車票佢會人手check

明白～thx 樓主
其實我改左名 黎緊住兵衛向陽那位

復活節我都係住長堀橋

我覺得有啲趕
我係直接去馬堀轉小火車去嵐山
Cut 少個鬆動啲，打算幾早起身？

冇1人湊人數果隻？

唔覺有 唔係太清楚
佢只係有6人/8人價錢

巴打們反應熱烈

一齊推到去1001post~
Btw我去完都會返黎share的

Thx for reply~
嵐山 +金閣寺 + 伏見稻荷一日OK!?
和歌山鐵道係咪都預一日好些!?
我唔係夜機...下午5點到機so都係拼埋上半晝食埋lunch就慢慢去機場了~

Ok 京都市區其實好細
但都建議早啲起身

和歌山鐵道玩唔倒一日
玩到三個鐘啦
都係果句 早啲起身咪有時間玩囉

其實和歌山鐵道都幾無聊下，隻貓又唔玩得，齋影相，同埋貴志站附近又係乜都無，得間cafe坐下，可以好快就走

邊有講到咁差 小玉 過咗身
二玉都好可愛
而且貓電車 玩具電車 設計都好好J

如果有小朋友的確係好適合去呢啲輕鬆景點
又就腳

好感動

好 等你好消息
我要多圖

諗住上午坐下午彦根城

今日會去巴打介紹既溫泉餐館

8月尾去關西8日落名學野

留

我都諗緊果日好唔好
難波>和歌山>難波>機場

1. 行李LOCKER問題
2. 真係唔知自己可以行到幾耐..又唔想咁早入機場
3. 果日星期四 二玉放假...其實我對貓冇興趣

定係改去勝尾寺好...睇完上面D相好吸引

每個大站都有個行李寄存中心，五百圓一件，放到佢關，詳情自己google 難波 行李寄存

補充 大件就可中心擺
細件 散嘅就放locker

無既小朋友怕悶嘛，佢又真係唔太多野野玩，除左搭中架toy train喇，咁佢應該全程車放電

7月尾去 見有祇園祭同天神 想問下有無人知知有咩行

我一個人都車我出車站
果一刻有少少滾動

對貓無性趣就去 勝尾寺啦

新手伸手一問

浪速之湯去唔去得過?
同埋如果剩係對溫泉有興趣 買唔買周遊卡好?

另外想問有冇熟路巴打知邊度多龍珠FIGURE, bearbrick之類野睇

重點追文指引
持續更新 手動置底

部份內容有更新/修正/補相
為方便重溫重點攻略

每個篇章
請依我以下所列頁數順序閱讀

姬路城攻略篇
第6頁 # 126 - 128（更新）
第30頁 # 732（更新）
第2頁 # 25

白川鄉攻略篇
第9頁 # 212，215 - 216，223
第10頁 # 226，229
233，238，246

京都疾走篇
第11頁 # 272 - 274
第12頁 # 275，277 - 278，281 - 282，292 - 293，296，298
第13頁 # 324
第15頁 # 366，370

便利店/自販 推介篇
第1頁 # 4

有馬溫泉預約篇
第2頁 # 43
第3頁 # 59 ，71，75
第4頁 # 76
第13頁 # 301(單人住宿)
第4頁 # 77

白川鄉交通安排篇
第9頁 # 202，205 - 206

有用參考網站
第18頁 # 445

救命日文會話咭
第18頁 # 446

總結 感想
第16頁 # 392
第18頁 # 442 - 443

後記 - 秀吉潮聖之旅
歷史背景補充 多字慎入
第21頁 # 522
第22頁 # 526，528 - 531，534

多謝支持 歡迎繼續討論

唔該我想問兵衛day plan係邊... 搵唔到你講個D字
唔該曬巴打

屌!我啲on9朋友堅持要玩大阪週遊卡

唔駛錢喎
雖然d景點好一般

大阪冇咩好玩

睇下你想玩咩
我自己去完一次之後就次次都只係做駁腳地方

搭車難唔難

知道自己要去邊就唔難

訂左西城區 但治安好差，想轉酒店

跟咗預處攻略未呀

起碼夠平

出發前 用SppCheck咗交通先

個app「乘換案內」

到時唔洗四圍搵車

交通方便
又可以隨時去飛田行個圈

若果有一日浸溫泉其實都ok

最大問題d人覺得問人快過自己搵

btw就算當地人都成日用乘換案內

我唔想比痴線佬搞

因為個app真係好屈機

你預果度似支那 ⋯ 大概可以想像到

媽呀

第一日係大阪行，去左通天閣
真係不去也罷
我唔知係附近亂行，仲有間成人電影院
大大張五十路封面，好彩老母睇唔到

通天閣唔錯喎，可以睇到大阪舊既一面

你唔搞人人地都唔會搞你...

附近好多串燒食

串炸 八重勝

行吓個舊城區
感覺就等於鬼佬鍾意行深水埗
可以睇到大阪城市規劃嘅少少輪廓
如果慢慢行都幾正

又近天王寺

周遊卡景點請自動Blacklist

我淨用google map

個APP咩名 咩icon
google play搵唔到..
依個同yahoo果個大唔大分別??

我用呢個無android 版

你用yahoo 分別不大

有andorid版，不過要用apn去日本googlg play dl或者搵apk

下星期二去8日7夜，咩春都冇plan
個fd 依賴我

幾好呀，一齊企係度

即慶啦
關西Hea玩都無得輸
留2日玩京都係常識吧

想問下巴打們有冇咁玩過

關西直住神戶

第二日神戶中心遊
第三日CHECK OUT 神戶>姬路城>姬路城商店街>垂水三井>番南難波住

我由王子公園站上車
要另外轉車先去到姬路城
之後三宮去山陽姬路
垂水去難波

Kansai Thru Pass 係咪最好?

姬路旅遊卷係咪可以唔從難波上車?
由三宮開始用都得

我鐘意jr pass較好

有效區間內自由上下車
你買左姬路旅遊券就唔需要買kansai thru pass啦

不過由三宮去姬路
搭阪神山陽比搭JR慢超過20分鐘

DHM巴打

神戶 姬路 再返難波呢段期間 唔需要 thru pass
專心玩盡姬路旅遊券啦 用晒佢嘅優惠玩一日都唔錯
姬路算係少遊客 一個寧靜悠閒嘅好地方

另外都係果句 玩神戶 最主要都係有馬溫泉
因為市內景點唔多
推介你市內搵完食 上 有馬 六甲山 果邊都好玩

玩得開心啲
返黎些牙

多謝你地解答先
我諗會買 jr pass
因為我住神戶由jr 摩耶上車去姬路，之後有時間可能去垂水，如果冇就直去難波 呢到一條JR 過

同埋同屋企人去，第一日係神戶市內街，第二日拎一個gip 去姬路城之後番難波

仲好啦
JR pass 範圍更大 彈性大好多
巴打應較係慢遊
返到大阪之後有咩玩

同屋企人去唔太急了
15年頭同fd 去左京都大阪，加上今年清水寺大執，應該唔會去個邊，但大阪除左梅田睇下夜景之外又好似冇咩做得個行字

大阪的確只行街購物中心⋯⋯
我多數只係用大阪做住宿地點 市內無咩玩

慢遊的話 和歌山都好適合

唔止姫路旅遊卷
jr pass入姫路城好似一樣都有8折

係呀
但我會主動唔用優惠
因為想支持城跡保養

神戶個邊總算有眉目，到大阪呢邊真係唔知去邊好 諗緊最尾個日留唔留去和歌山/奈良，1740機 1500走都趕得切

和歌山近機場

大阪只推介 勝尾寺
抽一日 奈良 + 宇治都好
你張pass可以玩埋琵琶湖周邊

諗諗佢

求點評
京都週邊8日半

Day 1 (Fri)
機場 -> 京都 -> 六角堂 -> 上賀茂神社 / 下鴨神社 -> 京都站

Day 2 (Sat)
平野神社 -> 平安樂市 -> 岡崎神社 -> 銀閣寺 (有時間的話)

Day3 (Sun)
宇治 -> 中書島 / 月桂冠

Day 4 (Mon)
大原三千院 -> 寂光院 -> (仲諗緊)

Day 5 (Tue)
大津石山寺 -> 近江神宮 -> 坂本 -> (仲諗緊)

Day 6 (Wed)
舞鶴

Day 7 (Thu)
彥根 -> 余吳湖 -> 長濱

Day 8 (Fri)
白鬚神社 -> 近江八幡

Day 9 (Sat)
東寺 -> 西本願寺 -> 機場

咁嚴重

有馬溫泉好似好正 但好貴
即日來如唔過夜個價位大慨幾錢左右？

我覺得第一次去用都好用既
有D地方點都要去一次
又包地鐵任搭

去8日7夜,自己一個人第一次去日本, 求巴絲俾下意見,
day1.3:00pm到機場,chink in 美章園站附近,夜晚未plan 做咩...
day2.環球影城
day3.貓頭鷹cafe> (2)勝尾寺->世博紀念公園
day4.伏見稻荷-->千本鳥居>->京都御院->八阪神社->銀閣寺--> 仙太郎 哲学の道店-->哲學之道
day5.晴明神社->元離宮二条城->錦市場->國際漫畫博物館
day6.大阪美食博覽會2017
day7難波->黑門市場-->電電城
day8 16:45下午機回港
個心好驚+喜,目前連搭車未熟...

同意

13000円 連Dinner
追post

有目錄

巴打集中睇寺/神社

睇到人地去 真心伏到賴尿

大阪始終無景點係死穴
擺明用套票組合
水啲第一次去嘅人

大原嗰日會買京都觀光PASS, 貴船唔包。可能改去実相院
大津唔夠時間上延曆寺。延曆寺我預計至少都要半日。可能去埋三井寺

多謝巴打
我都係睇你post 先去勝尾寺，發覺好正

今晚住依度~樓主推介過既其中之一
剛浸完一之湯relax
宜家等緊神戶晚宴

玩得開心啲 返黎些牙心得

有個白痴問題想問下
預約mouriya神户牛嗰陣 留香港電話得唔得
到左預約嗰日會唔會打黎confirm，定係email confirm咗,去到show封email俾佢睇就得？

兩樣可以 電話號碼純粹用黎認人

勝尾寺 記住先
利申：排行程每次排到大阪都好頭痕

個行程好啱我

奈良+宇治其實好趕

摩耶山定六甲山正D?
神戶行唔到一日,上埋山睇夜景好D

多謝你有興趣

未去過唔知...

近江神宮其實都OK

Why not both
第一日 摩耶山夜景 反正剛剛到埗 你都去唔到其他地方

第二日 有馬 六甲

大阪邊間溫泉好

大阪浸溫泉 倒不如直入有馬 /白濱

邊間好

今日尾二日 唔知去邊好

人在那？？

二条城？

有馬 兵衛向陽閣
有詳細資料同評價

太遲先見到
人已在大阪

4200HKD/N

玩即日 ⋯⋯追post啦

玩緊咩

追完post 樓主
想問下係京都著和服去邊到行同影相好？
一直諗住去清水寺，但維修緊個環境會唔會大打折扣？

清水寺除舞台外 其他座堂都有分段封木板維修 唔建議上去

可以考慮我去過嘅 花見小路 街景黎講 地方廣闊 取景唔難 短短一條街
建築物的話 二条城 金閣寺 都係唔錯嘅和服襯托

另外都推介哲學之道 櫻花/紅葉一樣正

以上呢啲都係平路 為主 穿和服都行得舒服

Me $5400過夜
值唔值 見人見致
Btw我個囡第一次浸溫泉浸得好開心

巴打啱
如果有伴我都會過夜
一世人一家要玩一次
個體驗係唔同嘅

你就爽啦

第一次去日本 樓主巴打幫手睇下

Day1 19:45落機 直去京都

Day2嵐山-->天龍寺-->金閣寺
祇園四条 花見小路 河原町

Day3伏見稻荷大社>錦市場>鴨川>八阪神社 -->番大阪

Day4奈良-->宇冶--> 返難波（check in ）

Day5 環球-->難波燒肉

Day6海遊館-->梅田-->空中花園？

Day7早機走

巴打尤其是京都個二日 仲有冇得編好d

有少少離題，不過想問下，
因為年尾會一條友去東京
東京有冇d地方可以好似你講果d咁，一條友日歸浸溫泉？ (近郊都ok)

箱根

正如鳴子巴打 所講
箱根溫泉的確好適合
往返東京都算交通方便

附近有景點 箱根神社 芦ノ湖
去東京可以抽一日玩箱根

鳴子巴

箱根有冇好似你之前推薦個d網咁可以online booking同埋知道佢係真溫泉定風呂?

唔該

西城區好雜，岩岩見到有人唔知做乜野到5個警察拉 嚇到宜家轉酒店

近邊個位??

利申: book左新今宮

係咪Cancel 咗原本酒店

唔使太驚 唔好太夜出入就ok

新今宮 去影街拍 覺得算正常

二月去關西晚晚都行過新今宮又覺得無乜野
可能獨撚無存在感

冇Cancel，我7點返去，以經有阿伯坐公園

說好的 轉酒店 呢

真心覺得新今宮係ok 應該會遇到好多巴打

中央酒店，地鐵站1號出口

搵緊難波

新今宮D酒店其實都幾full

巴打要去飛田參觀

想增加兄弟數量

玩得小心啲好

留名參考

跑景點伸手

我plan 緊京都奈良兩日，點跑會順暢啲

京阪pass一日
伏見稻荷 清水寺 三二年坂 八坂神社 祇園 下鴨神社

奈良斑鳩pass一日(京阪/京鐵版)
春日大社 撚鹿 東大寺 + 錦市場 鐵路博物館 平安神社

想加金閣寺，睇地圖比較遠，擺咩位好啲?
伏見去清水寺巴士順唔順? 定呢幾個景點京都巴士pass 都到倒?
京阪pass 如果埋平等院係咪太趕?

係咪路過就當去咗？？

影風景為主

金閣寺 巴士 12/59 四条入去都好快 25分鐘左右
市入車站又多 其實都幾方便
可以行完衹園就去

睇你個行程 要早啲起身先夠時間跑景點

伏見 去清水寺 巴士站位置都幾遠
搭京阪比較直接

去平等院的話 除非你晨早出門口 否則會好趕

最緊要守規矩

你就好 成日去日本

巴打，有冇關西港女喜愛既景點可以推介
精品小店之類

那有錢

巴打有松啲相好靚 同埋你講解得好詳細

啲相好難得先救得返

多謝

因為當日日照好猛
導致所有建築物都嚴重背光
影出黎全部都係黑影 要推返光佢
同時唔可以過曝⋯都幾難搞

當日陽光大約等於澳洲嘅程度

京都 文具 和紙店 樂紙館
和傘 日吉屋
線香 香十

之前介紹咗嘅 有馬溫泉 竹藝品 有馬籠

溝女幫唔到你
呢啲要睇佢喜好
你最清楚

貓頭鷹館

巴打

奈良睇鹿嗰d?

放佢係大商場, 自己去飛x

有女就咪教壞人

我之後都會獨遊關西10日
想plan個深度遊
樓主個post真係勁正 介唔介意留個tg交流下
利申 非gay

tg:jptravel_lihkg

開2啦 唔洗煩

未必⋯ 因爲開咗其實無新內容
而且大家好多時係會問好多其他問題
好多討論同關西無咩關係

如果我去7日咁我應該要點買jpass ?我見佢得4日

自己安排行程囉，用pass既集中幾日，一係買全國7日

開個關西旅遊討論區啦

1.全國pass

2.你可以考慮 wide area pass 4日
+ area pass 3日 接力

視乎你行程安排

只要你盡量去遠啲 跑多啲景點
兩種玩法都抵 都回到本
Wide area pass 貪佢包山陽新幹線 入姬路 神户

好 ⋯諗諗佢

去神戶唔駛搭新幹線喇，要轉車先返到三宮個邊
同大阪去京都一樣，搭新快速就夠

都係
反正時間差唔多

如果唔跟晚餐附近有冇地方食飯
鋪頭係咪會早收
時間應該點安排好啲

放心有拉麵店開好夜
可以上Tabelog 睇下

上午去完姬路城 去神戶三宮午餐 之後上有馬溫泉check -in 時間剛剛好
而且唔會好趕 慢慢行下溫泉街

巴打，跟你指示咁入左兵衛向訂day trip plan個畫面，但搵唔到邊度有得加錢私人風呂嘅
係我唔識搵定無曬房？
仲有如果我淨係浸私人風呂，有紋身怕唔怕 ？

個plan無包私人風呂
要order嘅時候係"request"一欄自己寫低
我有俾埋成句日文你copy

紋身唔可以浸

有無啲有紋身都浸得嘅？

痴野遮住佢啦

都幾大範圍下
遮住可以，淨係浸私人應該無人會見到掛

金龍拉麵好正

咪整蠱人

準備封印個post

箕面瀑布，其實冇乜特別

去完勝尾寺
唔想等巴士
所以行過去

樓主開唔開 post 2 ?

幾靚喎 雖然唔壯觀
不過聽下啲水聲不知幾爽

直接封印
下次新帖再見